{"\n\nCurrent Tier: {}/{}": "\n\n当前层级: {}/{}",
  "\n\nPopular Activities:": "\n\n热门活动:",
  "\n\nSupply: {:=}": "\n\n供给：{:=}",
  "\n    (need supplies for habitability)": "\n    （需要生活补给）",
  "\n    base: {:%}": "\n    基本: {:%}",
  "\n    enough space for {:=,} ({:.0f}% FULL)": "\n    剩余空间 {:=,} ({:.0f}% 已满)",
  "\n    enough supplies for {:=,}": "\n    剩余补给 {:=,}",
  "\n    growing by {}/y": "\n    增长 {}/y",
  "\n    not growing or shrinking": "\n    无增长或减少",
  "\n    shrinking by {}/y": "\n    减少 {}/y",
  "\nBest calculated trajectory is {}\nbut limit is {} ({:%})": "\n最佳轨迹是 {}\n但限制是 {} ({:%})",
  "\nCan be mined anywhere on {}": "\n可以在 {} 上开采",
  "\nCapacity: {:=} ({:.0f}% full)": "\n容量：{:=} ({:.0f}% 已满)",
  "\nConsumed: {:/=}": "\n消耗：{:/=}",
  "\nCurrent range is {:km}\nbut limit is {:km} ({:%})": "\n当前航程为 {:km}\n但限制为 {:km} ({:%})",
  "\nDemand: {:=} ({:.0f}% met)": "\n需求：{:=} ({:.0f}% 已满足)",
  "\nExists in deposits on {}": "\n存在于 {}",
  "\nHiring cost on Earth: ": "\n地球上的雇佣成本: ",
  "\nHousing: +{}": "\n住房: +{}",
  "\nMark route as urgent to override": "\n将运输线标记为紧急覆盖",
  "\nNext Tier: {}/{}": "\n下一层级: {}/{}",
  "\nPrice per {} on Earth: {}": "\n地球上每 {} 的价格: {}",
  "\nProduced: {:/=}": "\n已生产：{:/=}",
  "\nSet route policy to 'ALWAYS' to override": "\n将运输线策略设置为“总是”以覆盖",
  "\nStorage Volume: +{}": "\n储存容量: +{}",
  "\nWaiting for at least {:I},\nsource currently has {:I} ({:%})": "\n至少等待 {:I},\n来源目前有 {:I} ({:%})",
  "\nWarning: save validation failed. It probably won't load correctly.": "\n警告：保存验证失败。可能无法正确加载。",
  "\nWarning: this save format version is {}, but current format is {}": "\n警告：此保存格式版本为 {}，但当前格式为 {}",
  "\narriving between {} and {}": "\n会在 {} 和 {} 之间到达",
  "\nmaximum Δv: {:.km/s²}\n": "\n最大 Δv: {:.km/s²}\n",
  "\nother cargo:\n": "\n其他货物:\n",
  "\nspecific impulse: {:.0f}s": "\n比冲：{:.0f}s",
  "\nsweeping {:.2f} debris objects/day\n": "\n清扫 {:.2f} 碎片物体/日\n",
  "\n{:d} packets en route": "\n{:d} 途中的包裹",
  "\n{:d} units en route": "\n{:d} 途中的单位",
  "\n{} remaining\n": "\n{} 剩余\n",
  "\u001b[81mComplexity of life on Earth has grown exponentially for billions of years. We stand now at the critical moment when the carrying capacity of the planet has been reached and we must leave to continue expanding.\n\nYour task is to build a permanent home in space for humans and the rest of Earth life, safeguarding it from extinction and allowing it to blossom in its greatest glory.": "\u001b[81m数十亿年来，地球上生命的复杂性呈指数级增长。\n我们现在正处于一个关键时刻，地球的承载能力已经达到极限，我们必须离开并继续扩张。\n你的任务是为人类和其他地球生命在太空中建立一个永久的家园。\n保护它们免于灭绝，并让它们再创辉煌。",
  "  none\n": " 无\n",
  " (\u001b[31mdown {:.0f}%\u001b[0m due to high supply)": " (\u001b[31mdown {:.0f}%\u001b[0m 由于供应量高)",
  " (\u001b[31mup {:.0f}%\u001b[0m due to current events)": " (\u001b[31mup {:.0f}%\u001b[0m 由于目前事件)",
  " (\u001b[31mup {:.0f}%\u001b[0m due to high demand)": " (\u001b[31mup {:.0f}%\u001b[0m 由于需求量高)",
  " (import {:%} from {} and {:d} more)": " (从 {} 和其他 {:d} 个来源进口 {:%})",
  " (import {:%} from {})": " (从 {} 进口 {:%})",
  " (provided by assigned unit)": " (由指定单位提供)",
  " ({}) at current rate": "({}) 按当前速率",
  " Array": " 阵列",
  " DEPOSITS": " 矿床",
  " Deposit": " 矿床",
  " ETA ": " 预计到达时间 ",
  " en route": " 在途",
  " from ": " 从 ",
  " in shadow": " 在阴影中",
  " on Earth": "在地球上",
  " on {}": " 在 {}",
  " orbiting {}": " 正在环绕 {}",
  " per ": " 每 ",
  " per second": " 每秒 ",
  " per second squared": " 每平方秒",
  " : NOTE ": " : 注意 ",
  "% FULL": "% 已满",
  "(Click to view polity resources)\n\n": "(点击查看自治体拥有的资源)\n\n",
  "(Left Click to focus camera)\n(Right Click to rename)": "(左键单击以对焦相机)\n(右击重命名)",
  "(click or {focussel} to focus camera on unit)\n\n": "(点击或 {focussel} 将相机聚焦在单位上)\n\n",
  "(click to begin {})\n\n": "(点击开始 {})\n\n",
  "(click to initiate scan)\n\n": "（单击开始扫描）\n\n",
  "(click to select beam target)\n\n": "(单击选择光束目标)\n\n",
  "(click to show DETAILS for this resource)": "（点击显示该资源的详细信息）",
  "(goal node)": "(目标节点)",
  "(left click to focus camera on polity)\n(right click to rename polity)": "(左键单击将镜头聚焦于自治体)\n(右键单击重命名自治体)",
  "(left click to toggle, right click for AUTO)\nAUTO recipes only run when there is demand\nfor their output\n\n": "(左键单击切换开关，右键单击启用自动运行)\n自动运行配方仅在产出有需求时运行\n\n",
  "(node)": "（节点）",
  "(research node)": "(研究节点)",
  "(see sources.txt for links)": "(链接请参阅 sources.txt)",
  "(upgrade node)": "(升级节点)",
  "({button.ack})": "({button.ack})",
  "+.0=/?": "+.0=/?",
  "+=.0/?": "+=.0/?",
  ", ": "，",
  ", and ": "，和",
  "- 0 +": "- 0 +",
  ".1years": ".1年",
  "/d": "/天",
  "/day": "/天",
  "/s": "/秒",
  "/y": "/年",
  "/year": "/年",
  "2x": "2倍",
  "3D Model Geometric Detail Level": "3D模型几何细节水平",
  "4x": "4倍",
  "8x": "8倍",
  ": ": "：",
  "<-": "<-",
  "<Unbound>": "<未绑定>",
  "A 2°C rise in average global temperatures would have a far ranging impact on the Earth. Extreme weather including wildfires would become much more common, and could lead to crop failures and famines. Ecosystems, including commercially important ones, would collapse. Parts of the Earth near the equator could become uninhabitably hot, leading to great migrations and resulting political stress.": "全球平均气温上升2°C将对地球产生深远影响。包括野火在\n内的极端天气将变得更加普遍，并可能导致作物歉收和饥荒。\n包括重要商业生态在内的各类生态系统将会崩溃。地球赤道附\n近的部分地区可能变得酷热难当、不再宜居，从而引发大规模\n难民潮和随之而来的政治压力。",
  "A Lagrange Point is a stable location between two orbiting bodies": "拉格朗日点是两个相互环绕的星体之间的一个稳定位置",
  "A Mckendree cylinder - the largest habitat that can be built with carbon nanotube strength materials": "麦肯德里圆柱 - 一种能用碳纳米管强度材料建造的最大规模的栖息地",
  "A RANDOM SPACE OBJECT\nIf you clicked here accidentally, press $goback to focus the camera on the previous object": "随机空间物体\n如果您误触此处，请按 $goback 将相机聚焦于前一个物体",
  "A breathable, flammable gas": "一种可供呼吸的易燃气体",
  "A cable connecting the surface to geostationary orbit": "连接地表与对地静止轨道的缆绳",
  "A city sized floating habitat": "城市规模的漂浮栖息地",
  "A city sized space settlement": "城市规模的太空定居点",
  "A cylindrical space habitat made of fiber composite": "由纤维复合材料制成的圆柱形太空栖息地",
  "A cylindrical space habitat made of metal": "由金属制成的圆柱形太空栖息地",
  "A disruption in the logistics network": "后勤网络中断",
  "A disruption in the power grid": "电网中断",
  "A flammable gas used as fuel for several types of rockets": "一种可燃气体，用作多种火箭的燃料",
  "A flammable liquid used in fertilizer": "用于化肥的易燃液体",
  "A flexible, mold-able material made from polymerized hydrocarbons": "由聚合碳氢化合物制成的柔性可塑材料",
  "A floating research lab": "浮动研究实验室",
  "A glowing element necessary for biological life": "生物生命所必需的发光元素",
  "A huge metropolis": "一座巨型都市",
  "A large city with its own unique culture": "一座拥有独特文化的大城市",
  "A large rotating storm": "大型旋转风暴",
  "A machine for gestating babies": "用于孕育婴儿的机器",
  "A massive space elevator made from super strong mono-molecular carbon": "由超强单分子碳制成的巨型太空电梯",
  "A measure of distance in spacecraft maneuvers. Higher delta-v trajectories consume more fuel in a nonlinear way as described by the Tsiolkovsky rocket equation.": "衡量航天器机动能力的一种方式，代表了执行机动所需的总速度变化。根据齐奥尔科夫斯基火箭方程，越高的Δv轨迹会以非线性方式消耗越多的燃料。",
  "A memorable way to go": "一种令人难忘的逝去方式",
  "A metal used in batteries": "用于电池的金属",
  "A metal used in superconductors": "用于超导体的金属",
  "A metal used to make solar panels and other semiconductors": "用于制造太阳能电池板及其他半导体的金属",
  "A new ruling class of ageless technocratic vampires": "一个由长生不老的技术官僚吸血鬼组成的全新统治阶级",
  "A new scientific truth does not triumph by convincing its opponents and making them see the light, but rather because its opponents eventually die and a new generation grows up that is familiar with it --Max Planck": "一个新的科学真理取得胜利，并非因为它说服了反对者、让他们看到了光明，而是因为反对者们终将逝去，而熟悉它的新一代成长了起来。——马克斯·普朗克",
  "A new type of concrete would reduce CO₂ emissions on Earth and be more useful for construction on other planets": "一种新型混凝土，可以减少地球的CO₂排放，并且更适用于在其他星球上施工",
  "A pair of counter-rotating cylindrical space habitats": "一对反向旋转的圆柱形太空栖息地",
  "A parabolic antenna can send and receive signals over long distance": "一种可通过抛物面天线远距离收发信号的设备",
  "A place for nature in space": "太空中的自然之地",
  "A precious metal": "一种贵金属",
  "A radioactive metal used in fission reactors": "用于裂变反应堆的放射性金属",
  "A reddish metal used in electronics": "电子产品中使用的带红色光泽的金属",
  "A research station with artificial gravity": "带有人工重力的研究站",
  "A sea level rise of five meter would cause catastrophic flooding of many coastlines and inland areas, destroying many fragile ecosystems and forcing huge numbers of people to migrate.": "海平面上升五米将导致许多沿海和内陆地区发生灾难性洪水，摧毁大量脆弱的生态系统，并迫使巨量人口迁移。",
  "A sea level rise of one meter would cause flooding of many coastlines and make some small islands uninhabitable.": "海平面上升一米将导致许多海岸线被淹没，并使一些小岛无法居住。",
  "A shortage of food": "食物短缺",
  "A shortage of fuel or electricity": "燃料或电力短缺",
  "A shortage of one resources": "一种资源短缺",
  "A small city with local specialties": "一座有地方特色的小城市",
  "A small group of unimaginative people gain complete control over the AI-run means of production. The great majority of the population becomes unemployed and slowly starves to death, unable to compete in a hyper-capitalist society. Without a fresh supply of training data, AIs. Humanity enters a long decline. Game over.": "一小群缺乏想象力的人完全控制了人工智能运行的生产资料。绝大多数人失业并慢慢饿死，无法在超级资本主义社会中竞争。由于没有新的训练数据供应，人类进入了长期的衰落。 游戏结束。",
  "A small research oriented surface base": "小型研究型表面基地",
  "A small research outpost": "小型科研前哨站",
  "A space elevator could be constructed on the Moon from conventional materials like {fiber}. Such a structure would allow easily lifting megatons of lunar materials into near-Earth space and facilitate the construction of space habitats.": "可以用{fiber}等传统材料在月球上建造太空电梯。这种结构可以轻松地将百万吨级的月球材料提升到近地空间，并促进太空栖息地的建设。",
  "A space gun accelerates payloads to extremely high velocities using magnets. Such a device would be ideal for launching resources from the Moon or between asteroids using only {energy:i}. Because of the very high acceleration involved, they are impractical for transporting {people:i} or {vivaria:i}.": "电磁弹射器利用磁力将载荷加速到极高的速度。这种装置非常适合仅使用{energy}从月球或小行星之间发射资源。由于涉及非常高的加速度，它们对于运输{people}来说是不切实际的 {vivaria}。",
  "A stony mass of hydrocarbons similar to coal": "类似于煤的碳氢化合物石块",
  "A sudden influx of desperate foreigners": "绝望的外国人突然涌入",
  "A town big enought to have restaurants and schools": "一个足够大、能容纳餐馆和学校的城镇",
  "A town sized space settlement": "一个城镇大小的空间定居点",
  "A truly enormous ring that rotates once per 24 hours": "一个真正巨大的环，每 24 小时旋转一次",
  "A very large city with many unique subcultures": "一座拥有多种独特亚文化的特大城市",
  "A very large wave": "一大波",
  "A very small town": "一个很小的镇子",
  "A weight holding up the elevator. Launches resources efficiently": "支撑电梯的重物。有效发射资源",
  "A widespread disease outbreak": "广泛的疾病爆发",
  "ABORT": "取消",
  "ACCEPT": "接受",
  "ACTION": "行动",
  "ADD": "添加",
  "AI becomes self aware and improves itself geometrically. It revolutionizes physics and mathematics. Its art is so beautiful that people cry. Humans become as relevant to the future of Earth as rats and cockroaches.": "人工智能产生了自我意识，并以几何级数的速度自我完善。它彻底改变了物理学和数学。它创作的艺术美得令人落泪。对于地球的未来而言，人类变得像老鼠和蟑螂一样无足轻重。",
  "AI eliminates most jobs": "人工智能取代了大多数工作",
  "AI, gamification, and forward thinking creates a new era of literacy": "人工智能、游戏化和前瞻性思维开创了知识普及的新纪元",
  "AIRSHIP": "飞艇",
  "ALL": "全部",
  "ALL RESOURCES LAUNCHED": "所有资源已发射",
  "ALWAYS": "总是",
  "AM": "上午",
  "AMesh": "AMesh",
  "ARTEMIS BASE\nA small outpost near the south pole of the Moon, the first home for people on another world": "阿尔忒弥斯基地\n月球南极附近的一个小型前哨站，人类在另一个世界上的第一个家",
  "ASSIGN": "分配",
  "AUTO": "自动",
  "AWAITING_COMPLETE": "等待完成",
  "AWAITING_CONSENSUS": "等待共识",
  "AWAITING_DELIVERY": "等待交付",
  "AWAITING_DEPLOY": "等待部署",
  "AWAITING_LAUNCH": "等待启动",
  "AWAITING_MULT_RES": "等待多响应",
  "AWAITING_PLACEMENT": "等待放置",
  "AWAITING_RESOURCE": "等待资源",
  "AWAITING_SUBTASK": "等待子任务",
  "AWAITING_UNIT": "等待单位",
  "Abort": "中止",
  "About half of the Earth's habitable land is used to raise livestock, more than twice as much land as is used to raise crops for human consumption. A more efficient replacement for livestock would dramatically increase the amount of land available for crops and nature preserves. Genetically engineered bacteria and yeast could produce animal proteins, creating nutritious meat, milk, and egg analogs. The same products would allow production of a much wider variety of food in space habitats, improving the lives of settlers.": "地球上约一半的宜居土地用于饲养牲畜，是种植供人类消费作物土地面积的两倍多。一种更高效的牲畜替代品将极大地增加可用于作物和自然保护区的土地数量。基因工程细菌和酵母可以生产动物蛋白，创造出营养丰富的肉、奶和蛋的类似物。同样的产品将允许在太空栖息地生产更多种类的食物，改善定居者的生活。",
  "Abstract": "抽象",
  "Abt's Star": "阿布特星 '",
  "Abuja": "阿布贾",
  "Acamar": "天园六",
  "Accelerate time until next event ({gonext})": "加速时间直到下一个事件 ({gonext})",
  "Acceleration": "加速度",
  "Achernar": "水委一",
  "Achird": "王良三",
  "Ack": "Ack",
  "Acrab": "房宿四",
  "Acrux": "十字架二",
  "Acubens": "柳宿增三",
  "Adaptive": "自适应",
  "Adaptive VSync": "自适应垂直同步",
  "Add new route with destination set to current polity": "添加新运输线，将目的地设置为当前自治体",
  "Add new route with source set to current polity": "添加新运输线，将来源设置为当前自治体",
  "Addition resources to send to polity which are available for export\n(right click to double value)": "在自治体中添加资源储备的数量\n(右键双倍数值)",
  "Adfar Aldib": "尚书一",
  "Adhafera": "轩辕十一",
  "Adhara": "弧矢七",
  "Adhil": "奎宿七",
  "Adjust game speed ({slower}, {faster})": "调整游戏速度（{slower}、{faster}）",
  "Advanced Metallurgy": "先进冶金",
  "Aerobreak Δv": "大气刹车 Δv",
  "Aerobreaking": "大气刹车",
  "Aerobreaking can greatly decrease the deltaV required to travel towards bodies with atmospheres by using the atmosphere to slow down upon arrival instead of propellant.": "通过利用大气层带来的阻力减速，大气刹车可以大大减少前往有大气层的天体所需的 deltaV。",
  "Aggia": "天江增七",
  "Aid Site": "援助站",
  "Ain": "毕宿一",
  "Ainalrami": "建增六",
  "Air Pump": "唧筒座",
  "Akfa Farkadain": "勾陈四",
  "Al Aghnam": "天柱增二",
  "Al Athfar": "织女增三",
  "Al Butain": "左更五",
  "Al Dafirah": "郎位一",
  "Al Dhih": "尚书增一",
  "Al Jabhah": "轩辕十三",
  "Al Kaff al Jidhmah": "天囷五",
  "Al Kalb al Rai": "少卫增七",
  "Al Kidr": "天钩三",
  "Al Kiladah": "狗增六",
  "Al Kumm": "参旗一",
  "Al Minlear al Asad": "轩辕七",
  "Al Naymat": "天仓三",
  "Al Salib": "瓠瓜二",
  "Al Sharasif": "翼宿十六",
  "Al Taj": "参旗五",
  "Al Thalimain Posterior": "右旗五",
  "Al Thalimain Prior": "天弁七",
  "Al Ukud": "瓠瓜三",
  "Al Zara": "军市增五",
  "Aladfar": "辇道二",
  "Alahakan": "御女四",
  "Albaldah": "建三",
  "Albali": "女宿一",
  "Albireo": "辇道增七",
  "Albulan": "女宿一",
  "Alchemist": "炼金术士",
  "Alchiba": "右辖",
  "Alcor": "辅",
  "Alcyone": "昴宿六",
  "Aldebaran": "毕宿五",
  "Alderamin": "天钩五",
  "Aldhanab": "败臼一",
  "Aldhiba": "柱史",
  "Aldhibah": "紫微左垣四 上弼",
  "Aldulfin": "败瓜一",
  "Alfirk": "上卫增一",
  "Algedi": "牛宿二",
  "Algenib": "壁宿一",
  "Algenubi": "轩辕九",
  "Algieba": "轩辕十二",
  "Algol": "大陵五",
  "Algorab": "轸宿三",
  "Alhaud": "文昌五",
  "Alhena": "井宿三",
  "Alhiba": "天湟五",
  "Alioth": "玉衡",
  "Aljanah": "天津九",
  "Alkaid": "摇光",
  "Alkalbain": "砺石四",
  "Alkalurops": "七公六",
  "Alkaphrah": "上台二",
  "Alkarab": "离宫六",
  "Alkes": "翼宿一",
  "All Time": "所有时间",
  "Allows a new level of control over robots and insight into the natural world through sensor data and statistical processing. As digital media becomes ever more immersive, real objects become less important.": "通过传感器数据和统计处理，实现对机器人控制和自然世界洞察的全新水平。随着数字媒体变得日益沉浸，现实物体的重要性随之降低。。",
  "Allows production of {fiber} in the {smelter}. Fiber composite materials like carbon fiber and fiberglass have a strength to weight ratio 10x better than titanium alloy": "允许在 {smelter} 中生产 {fiber} 。碳纤维和玻璃纤维等纤维复合材料的强度重量比是钛合金的10倍",
  "Allows production of {nanotube}, a carbon based material with a strength to weight ratio 20 times better than carbon fiber": "可以生产 {nanotube} ，一种碳基材料，其强度重量比是碳纤维的20倍",
  "Alloy Cylinder Pair": "合金圆筒",
  "Almaaz": "柱一",
  "Almach": "天大将军一",
  "Almizan": "右旗二",
  "Almost all life on Earth has become extinct.": "地球上几乎所有生命都已经灭绝。",
  "Alnair": "鹤一",
  "Alnasl": "箕宿一",
  "Alnilam": "参宿二",
  "Alnitak": "参宿一",
  "Alnitham": "天溷四",
  "Alniyat": "心宿一",
  "Alphard": "星宿一",
  "Alphecca": "贯索四",
  "Alpheratz": "壁宿二",
  "Alpherg": "右更二",
  "Alrakis": "天棓增九",
  "Alrescha": "外屏七",
  "Alsafi": "天厨二",
  "Alsciaukat": "上台增四",
  "Alsephina": "天社三",
  "Alshain": "河鼓一",
  "Alshat": "牛宿增七",
  "Alt": "替代",
  "Alt+": "Alt+",
  "Altair": "河鼓二",
  "Altais": "天厨一",
  "Altar": "天壇座",
  "Alterf": "轩辕八",
  "Aludhi": "天苑增十",
  "Aludra": "弧矢二",
  "Alula Australis": "下台二",
  "Alula Borealis": "下台一",
  "Aluminum": "铝",
  "Aluminum Smelting": "铝冶炼",
  "Always": "总是",
  "Alya": "天市左垣七 徐",
  "Alzirr": "井宿四",
  "Ammonia": "氨",
  "Ammonia Burning": "氨燃烧",
  "Amor Asteroid": "阿莫尔型小行星",
  "Amount": "数量",
  "Amount Fraction": "成分比",
  "Amount Produced - Consumed": "产量 - 消耗量",
  "Amount Stored (mass)": "存储量（质量）",
  "Amount Stored (volume": "存储量（体积）",
  "Amount of available resources at source": "源头可用资源量",
  "Amount of resources needed at destination": "目的地所需资源量",
  "An O'Neill cylinder - the largest habitat that can be built from conventional materials": "奥尼尔圆柱 - 能用传统材料建造的最大规模的栖息地",
  "An abundance of one resources": "某一种资源过剩",
  "An alloy is a combination of several metal elements. For example, stainless steel is mainly iron with at least 11% chromium. Other common additives are nickel, manganese, nitrogen, carbon, and more. Aluminum alloys commonly contain copper, silicon, zinc, and/or magnesium.": "合金是多种金属元素的组合。例如，不锈钢主要成分是铁，并含有至少11%的铬。其他常见添加剂有镍、锰、氮、碳等。铝合金通常含有铜、硅、锌和/或镁。",
  "An armed struggle": "武装斗争",
  "An enormous rotating habitat ring": "一个巨大的旋转栖息地环",
  "An extremely large city": "一座超大规模城市",
  "An inert gas produced by breathing and by burning fossil fuels": "通过呼吸和燃烧化石燃料产生的惰性气体",
  "An inert gas used as propellant for ion engines": "用作电推推进剂的惰性气体",
  "An inert gas used as propellant for plasma engines": "用作电推推进剂的惰性气体",
  "An inert gas which makes up 80% of air": "占空气 80% 的惰性气体",
  "An planet-sized sun shade": "行星大小的遮阳罩",
  "An uncontrolled fire": "失控的火灾",
  "Ancha": "泣二",
  "Andrews' star": "安德鲁斯星 '",
  "Andromeda": "仙女座",
  "Angetenar": "天苑九",
  "Ankaa": "火鸟六",
  "Annual CO₂ emissions in 2021 were 37 billion tons. Collecting 100 billion tons will put a dent in the problem.": "2021年的年二氧化碳排放量为370亿吨。收集1000亿吨将对解决问题产生显著影响。",
  "Anser": "齐增五",
  "Antares": "心宿二",
  "Antimatter": "反物质",
  "Antimatter Containment": "反物质收容",
  "Antimatter Production": "反物质生产",
  "Anwa Farkadain": "勾陈增九",
  "Apollo Asteroid": "阿波罗型小行星",
  "Approximate Time of Flight": "大约飞行时间",
  "Apr": "四月",
  "April": "四月",
  "Aquarius": "寶瓶座",
  "Arcalís": "阿卡利斯",
  "Archer": "人馬座",
  "Arcturus": "大角",
  "Argon": "氩气",
  "Argument of Periapsis\n(rotates the orbit in-plane)\n(only defined for eccentric orbits)": "近点自角\n（在平面内旋转轨道）\n（仅针对偏心轨道定义）",
  "Arkab Posterior": "天渊一",
  "Arkab Prior": "天渊二",
  "Arneb": "厕一",
  "Arrow": "天箭座",
  "Arrow Keys": "箭头键",
  "Arsh al Jauzah": "厕四",
  "Artemis": "阿尔忒弥斯",
  "Artificial Womb": "人造子宫",
  "Artificial wombs would reduce the human labor necessary to have babies.": "人造子宫将减少生育婴儿所需的人力。",
  "As AI advances, most humans are no longer able to contribute economically. Culture shifts to increasingly value hobbies, humor, community, and family. New economic systems share wealth broadly. Untethered from the need to pay rent or dominate a market niche, human creativity explodes.": "随着人工智能的进步，大多数人不再能够做出经济贡献。文化转向越来越重视爱好、幽默、社区和家庭。新的经济体系广泛分享财富。人类不再需要支付租金或主导市场利基，而创造力爆发。",
  "As the Earth heats up, increasingly large areas become uninhabitable. Climate-driven migration from these areas continues to destabilize the rest of the world. Extreme weather events increase globally. Distruption of agriculture increases food pressure around the world.": "随着地球变暖，越来越多的地区变得不适宜居住。气候驱动的移民潮持续破坏着世界其他地区的稳定。全球极端天气事件增多。农业混乱加剧了全球粮食压力。",
  "Ascella": "斗宿六",
  "Asellus Australis": "鬼宿四",
  "Asellus Borealis": "鬼宿三",
  "Asellus Primus": "天枪三",
  "Asellus Secundus": "天枪二",
  "Asellus Tertius": "天枪一",
  "Ashlesha": "柳宿五",
  "Aspidiske": "海石二",
  "Assign Unit": "分配单位",
  "Asteroid": "小行星",
  "Asteroid Belt": "小行星带",
  "Asteroids can also orbit in Lagrange points. For example, a class of asteroids called Jupiter Trojans exist around the Jupiter-Sun L4 and L5 points.": "小行星也可以在拉格朗日点运行。例如，一类称为木星特洛伊的小行星存在于木星-太阳 L4 和 L5 点周围。",
  "Asterope": "昴宿三",
  "Astronomy": "天文学",
  "Aten Asteroid": "阿登型小行星",
  "Athafi": "紫微左垣五 少弼",
  "Athebyne": "紫微左垣三 少宰",
  "Atik": "卷舌增七",
  "Atlas": "昴宿七",
  "Atmosphere": "大气层",
  "Atmosphere Too Thick": "大气层太浓",
  "Atmosphere Too Thin": "大气层太稀薄",
  "Atmospheric Condensing": "大气冷凝",
  "Atmospheric Geoengineering": "地球大气工程",
  "Atria": "三角形三",
  "Aug": "八月",
  "August": "八月",
  "Aulad Alnathlat": "梗河增一",
  "Authority": "权威",
  "Auto": "自动",
  "Automated Disassembly": "自动拆解",
  "Automatic Demand Amount": "自动需求",
  "Automatic separation of e-waste into constituent parts": "自动将电子垃圾分离成可用零件",
  "Automatically check for updates and upload crashlogs": "自动检查更新并上传崩溃日志",
  "Autumn": "秋季",
  "Avail": "可用",
  "Available for purchase on Earth\n\n": "可在地球上购买\n\n",
  "Available on Earth\n\n": "地球上可用\n\n",
  "Avior": "海石一",
  "Awaiting ": "等待",
  "Awaiting Resource": "等待资源",
  "Awaiting Unit": "等待单位",
  "Axis": "轴",
  "Azelfafage": "螣蛇四",
  "Azha": "天苑六",
  "Azmidi": "弧矢增十七",
  "B U I L D": "建造",
  "BEAM": "光束照射",
  "BEAM ": "光束", 
  "BEAMED": "被光束照射",
  "BEGIN": "开始",
  "BUILD": "建造",
  "BUILD GOAL": "建造目标",
  "BUILD OPTIONS\nYou can place multiple units at once or change the unit size. Use CANCEL to discard recently placed units.": "建造选项\n您可以一次放置多个单元或更改单元大小。使用取消可以放弃最近放置的单元。",
  "BUILDING": "正在建造",
  "BUSY": "繁忙",
  "Babcock's Star": "巴布科克星 '",
  "Back": "Back",
  "Backspace": "Backspace键",
  "Baekdu": "白头",
  "Baikonur": "拜科努尔",
  "Balance": "天秤座",
  "Barani": "胃宿增五",
  "Barnard's Star": "巴纳德星 '",
  "Barycenter": "重心",
  "Base": "基地",
  "Baseline": "基线",
  "Basic Power: {:I} at {:.1f} AU\n": "基础功率：{:I} 于 {:.1f} AU\n",
  "Baten Kaitos": "天仓四",
  "Beam Efficiency": "光束效率",
  "Beam Power": "光束功率",
  "Beam Range": "光束范围",
  "Beam Width": "光束宽度",
  "Beam rider / laser highway": "乘波制动/激光高速公路",
  "Beam riders are spaceships powered by lasers. Depending on the design the laser could be converted into electricity to power an ion or plasma engine, it could heat propellant, or a powerful enough laser could push the spaceship directly like a solar sail.": "乘波制动是由激光驱动的宇宙飞船。根据设计，激光可以转换成电能来为离子或等离子发动机提供动力，它可以加热推进剂，或者足够强大的激光可以像​​太阳帆一样直接推动宇宙飞船。",
  "Becklin's Star": "贝克林星 '",
  "Beemim": "天园十",
  "Begin": "开始",
  "Beid": "九洲殊口二",
  "Bellatrix": "参宿五",
  "Berenice's Hair": "后髮座",
  "Bernes 135": "别尔涅斯135  135",
  "Bessel's Star": "天津增廿九 '",
  "Betelgeuse": "参宿四",
  "Bharani": "胃宿三",
  "Bidelman's Helium Variable Star": "彼得曼的氦变星 '",
  "Bidelman's Peculiar Star": "彼得曼特殊恒星 '",
  "Big Dipper": "大熊座",
  "Biham": "危宿二",
  "Biodiversity": "生物多样性",
  "Biodiversity is a measure of the fraction of organisms on Earth that have not gone extinct since the start of the game. It is important to preserve biodiversity since it can not be increased.": "生物多样性是衡量自游戏开始以来地球上尚未灭绝的生物体比例的指标。保护生物多样性非常重要，因为它无法增加。",
  "Bioengineered Algae": "生物工程改造藻类",
  "Biological Immortality": "生物永生",
  "Biomass": "生物质",
  "Biomass Composting": "生物质堆肥",
  "Biomass Cracking": "生物质裂解",
  "Bird of Paradise": "天燕座",
  "Blackout": "大停电",
  "Blaze Star": "北冕座 / 博雷兹星",
  "Borderless": "无边界",
  "Botein": "天阴四",
  "Brachium": "折威七",
  "Brain Machine Interface": "脑机接口",
  "Broom": "扫帚",
  "Budget": "预算",
  "Buffer": "缓冲",
  "Build Complete": "建造完成",
  "Build Duplicate Unit": "建造复制单元",
  "Build Options": "建造选项",
  "Build a human presence around Jupiter.\nKey difficulty: Far from Earth, high radiation.\nKey advantage: Abundant moons and resources": "在木星周围建立人类存在。\n主要困难：远离地球，高辐射。\n主要优势：丰富的卫星和资源",
  "Build a self sustaining civilization on Mars.\nKey advantage: good local resource availability, gravity.\nKey difficulty: far from Earth.": "在火星上建立一个自我维持的文明。\n主要优势：良好的当地资源可用性、重力。\n主要困难：远离地球。",
  "Build a self sustaining human presence in the Kuiper belt beyond Saturn.\nKey difficulty: very far from Earth, lack of sunlight": "在土星以外的柯伊伯带建立一个自我维持的人类存在。\n主要困难：离地球很远，缺乏阳光",
  "Build a self sustaining human presence in the asteroid belt.\nKey advantage: access to resources.\nKey difficulty: Far from Earth, no gravity.\n": "在小行星带建立一个自我维持的人类存在。\n主要优势：获取资源。\n主要困难：远离地球，没有重力。\n",
  "Build a sizable human presence in Earth orbit.\nKey advantage: close to Earth.\nKey difficulty: no nearby bulk source of some critical resources": "在地球轨道上建立相当大的人类存在。\n主要优势：靠近地球。\n主要困难：附近没有一些关键资源的来源",
  "Build a space elevator": "建造太空电梯",
  "Build a unit": "建立一个单位",
  "Build an Orbital": "建造一个轨道设施",
  "Build huge machines to suck CO₂ out of the atmosphere": "建造巨型机器以吸收大气中的二氧化碳",
  "Build structure": "建造结构",
  "Building ": "建筑 ",
  "Building on the oceans": "建设在海洋上",
  "Bull": "金牛座",
  "Bunda": "天垒城一",
  "Bélénos": "Bélénos",
  "CANCEL": "取消",
  "CANCELED": "已取消",
  "CLEAR": "清除",
  "CLIMATE CHANGE\nAs the Earth heats up, more severe weather will drive social unrest and disrupt the economy. You can address climate change through research and policy settings, and eventually through geoengineering projects.": "气候变化\n随着地球变暖，更恶劣的天气将引发社会动荡并扰乱经济。您可以通过研究和政策制定，并最终通过地球工程项目来应对气候变化。",
  "CLONE": "复制",
  "COMPLETE": "完成",
  "CONCEPT": "概念",
  "CONFIRM": "test",
  "CONSTELLATION": "星座",
  "CONSTRUCT": "建造",
  "CONTROLS": "控制",
  "COST": "成本",
  "COUNT": "计数",
  "CO₂": "二氧化碳",
  "CO₂ conncentration was at 280 ppm (parts per million) prior to the Industrial Revolution and hit 427 ppm in 2024.": "工业革命前，二氧化碳浓度为 280 ppm（百万分率），到 2024 年将达到 427 ppm。",
  "CO₂ increases the acidity of the oceans, with wide ranging effects. Shellfish, coral, plankton, and other creatures have more difficulty forming shells, and their marine ecosystems are disrupted.": "二氧化碳增加了海洋的酸度，产生了广泛的影响。贝类、珊瑚、浮游生物和其他生物更难形成贝壳，它们的海洋生态系统受到破坏。",
  "CO₂ is the primary constituent of the atmospheres of Mars and Venus, and is common in the outer solar system in the form of dry ice": "二氧化碳是火星和金星大气层的主要成分，在外太阳系中以干冰的形式常见",
  "CREATE ROUTES\nRoutes instruct launch sites to transfer resources between polities.": "创建运输线\n运输线指示发射台在自治体之间运输物资",
  "CREDITS": "得分",
  "CURRENT GOAL\nGoals are long term objectives, and are broken into subgoals. You can change your goal at any point.": "当前目标\n目标是长期目标，并分为子目标。您可以随时更改目标。",
  "CUSTOM": "自定义",
  "Calcium": "钙",
  "Cam FOV": "摄像机视场角",
  "Camera": "相机",
  "Campbell's Star": "坎贝尔星 '",
  "Can build surface habitats in low-gravity areas": "可以在低重力区域建造地表栖息地",
  "Can build surface habitats in micro-gravity areas": "可以在微重力区域建造地表栖息地",
  "Can build units on Earth's Oceans": "可以在地球的海洋上建造单位",
  "Canberra DSCC": "堪培拉 DSCC",
  "Cancel": "取消",
  "Canopus": "老人",
  "Capacity": "容量",
  "Capella": "五车二",
  "Caph": "王良一",
  "Capricorn": "摩羯座",
  "Capture enough CO₂ to demonstrate that it is possible at scale and attract investment.": "捕获足够的二氧化碳以证明其规模化并吸引投资是可能的。",
  "Carbon": "碳",
  "Carbon Capture 15": "碳收集",
  "Carbon Capture 2": "碳收集2",
  "Carbon Dioxide": "二氧化碳",
  "Carbon Fiber Spinning": "碳纤维纺丝",
  "Carbon-neutral steel production process": "碳中和炼钢工艺",
  "Carbonacious": "碳质",
  "Cargo Transport": "货物运输船",
  "Cassiopeia": "仙后座",
  "Castor": "北河二",
  "Castula": "造父五",
  "Catch Δv": "捕获Δv",
  "Catcher": "捕获器",
  "Cebalrai": "宗正一",
  "Celaeno": "昴宿增六",
  "Cellular Agriculture": "细胞农业",
  "Centaur": "半人馬座",
  "Cepheus": "仙王座",
  "Ceres": "谷神星",
  "Cervantes": "塞万提斯",
  "Chalawan": "天牢三",
  "Chamaeleon": "蝘蜒座",
  "Chamukuy": "毕宿增十三",
  "Change": "变化",
  "Change in Amount": "数量变化",
  "Change in Supply": "供应变化",
  "Change/day": "每天变化",
  "Change: {}{:/+=}": "变化：{}{:/+=}",
  "Chara": "常陈四",
  "Charge": "电量",
  "Charging Battery": "正在充电",
  "Charioteer": "御夫座",
  "Checking for updates...": "检查更新...",
  "Chemical Fire": "化学火灾",
  "Chemical Spill": "化学品泄漏",
  "Chertan": "西次相",
  "Chip factory": "芯片厂",
  "Circitores": "勾陈三",
  "Cislunar Space": "地月空间",
  "City": "城市",
  "Civil Unrest": "内乱",
  "Cleans up space debris with lasers": "用激光清理太空垃圾",
  "Clear Assignment": "取消所有分配",
  "Click to check for updates": "点击检查更新",
  "Click to download and install update {} ({})": "单击下载并安装更新 {} ({})",
  "Click to finish installation and restart game {}": "单击完成安装并重新启动游戏{}",
  "Click to restart": "点击重新启动",
  "Click to update": "点击更新",
  "Clock": "時鐘座",
  "Clone": "复制",
  "Closed Loop Steel": "闭环钢铁生产",
  "Cloud Habitat": "浮空居所",
  "Cloud Lab": "浮空实验室",
  "Cloud Miner": "浮空矿工",
  "Cloud Probe": "浮空探测器",
  "Collapsing ecosystems cascade, triggering further breakdown as food chains collapse. Global warming accelerates as forests die and decompose, releasing CO₂. Agriculture becomes more difficult as pollinators die.": "崩溃的生态系统，随着食物链的崩溃引发进一步的崩溃。随着森林死亡和分解，全球变暖加速，释放二氧化碳。随着授粉媒介的死亡，农业变得更加困难。",
  "Collected data with engineering value": "采集到的具有工程价值的数据",
  "Collected data with scientific value": "收集到的具有科学价值的数据",
  "Collects solar power": "收集太阳能",
  "Collider": "对撞机",
  "Colony": "前哨站",
  "Colt": "小馬座",
  "Combustion engines have been used for hundreds of years on Earth, but for them to be useful in space the exhaust gases must be captured and recycled. That capture technology could reduce emissions on Earth.": "内燃机在地球上已经使用了数百年，但要使其在太空中发挥作用，必须捕获并回收废气。这种捕获技术可以减少地球上的排放。",
  "Comet": "彗星",
  "Communications Dish": "通讯天线",
  "Compare to Hydrazine N₂H₄ (a type or rocket fuel) or Urea CO(NH₂)₂ (urine). ": "与肼 N2H4（一种火箭燃料）或尿素 CO(NH2)2（尿液）相比。",
  "Compass": "羅盤座",
  "Composite Cylinder": "复合轨道栖息地",
  "Compostable plant and animal waste": "可堆肥的动植物废料",
  "Concrete Modernization": "混凝土现代化",
  "Concrete production from limestone is one of the leading contributors to atmospheric CO₂. Since limestone (calcium carbonate or CaCO3) is not widely available off Earth it is also unsuitable for construction in space.": "用石灰石生产混凝土是大气中二氧化碳的主要来源之一。由于石灰石（碳酸钙或 CaCO3）在地球外并不广泛可用，因此也不适合在太空中建造。",
  "Condenser": "冷凝器",
  "Connect Radius": "连接半径",
  "Connects surface units for power and data transport": "连接地面单元以进行电力和数据传输",
  "Connects the elevator cable to the ground": "将电梯电缆连接到地面",
  "Constellation": "星座",
  "Constrain unit actions (right click for menu)": "约束单位动作（右键单击菜单）",
  "Consume": "消耗",
  "Consumed": "已消耗",
  "Consumed {0} by {u}": "{u} 消耗了 {0}",
  "Consumption": "消耗",
  "Consumption Fraction": "完成比例",
  "Continue playing this saved game": "继续游玩这个游戏存档",
  "Continuously send resources": "持续发送资源",
  "Control": "控制",
  "Controlled Fusion": "可控核聚变",
  "Controls": "控制",
  "Copernicus": "轩辕增十九",
  "Copper": "铜",
  "Copy Unit Settings": "复制单位设置",
  "Copy export routes from another polity to this polity": "将出口运输线从另一个自治体复制到此自治体",
  "Copy import routes from another polity to this polity": "将进口运输线从另一个自治体复制到此自治体",
  "Cor Caroli": "常陈一",
  "Core": "核心",
  "Coronal Mass Ejection": "日冕物质抛射",
  "Cosmic rays and solar flares consist of ionizing radiation - high energy x-rays, gamma rays, and small molecules traveling at near light speed. This radiation destroys DNA, causing cancer, birth defects, and other problems. Some creatures, such as tardigrades, can withstand a much higher dose of radiation than humans. Engineering this resistance into humans would make it feasible to settle high-radiation environments like the inner moons of Jupiter, and would reduce the need for heavy radiation shielding on habitats throughout the solar system. ": "宇宙射线和太阳耀斑由电离辐射组成，即高能 X 射线、伽马射线和以接近光速传播的小分子。这种辐射会破坏 DNA，导致癌症、出生缺陷和其他问题。一些生物，例如水熊虫能够承受比人类高得多的辐射剂量。将这种抵抗力设计到人类身上，将使人类能够适应木星内部卫星等高辐射环境，并减少对整个太阳系栖息地的重型辐射屏蔽的需求。",
  "Cost to Fund": "资助成本",
  "Costs": "费用",
  "Count": "数量",
  "Count Min": "最小数量",
  "Counterweight": "配重",
  "Crab": "巨蟹座",
  "Crane": "天鶴座",
  "Credits": "鸣谢",
  "Cross": "南十字座",
  "Crow": "烏鴉座",
  "Cryovolcano Eruption": "冰火山喷发",
  "Crystal": "晶体",
  "Crystal Growth": "晶体生长",
  "Crystal Import": "晶体进口",
  "Crystal Import2": "晶体进口 2",
  "Crystal Import3": "晶体进口 3",
  "Crystal Import4": "晶体进口 4",
  "Crystal Import5": "晶体进口 5",
  "Ctrl+": "Ctrl+",
  "Cujam": "斗一",
  "Cup": "巨爵座",
  "Currency": "货币",
  "Current Score": "当前分数",
  "Current route status\n(click to pause)": "当前运输线状态\n(点击暂停)",
  "Current steel production processes consume carbon and release large amounts of CO₂, exacerbating global warming and making them unsuitable for use in space where large supplies of carbon are not available. A closed loop process could solve both problems.": "当前的钢铁生产过程消耗碳并释放大量二氧化碳，加剧了全球变暖，使其不适合在无法获得大量碳供应的太空中使用。闭环工艺可以解决这两个问题。",
  "Cursa": "玉井三",
  "Cyborgization": "赛博格化",
  "Cycle Sidebar": "循环侧边栏",
  "Cyclone": "气旋",
  "Cylinder": "轨道栖息地",
  "Cylinder Pair": "对转轨道栖息地",
  "D R I V E": "驾驶到",
  "DATA UPLOAD": "数据上传",
  "DEFAULT": "默认",
  "DELETE": "删除",
  "DELIVERING": "运输中",
  "DELTA V (Δv)\nChange in velocity, a measure of the energy required to achieve a particular trajectory. Due to the rocket equation, doubling the delta-v will require more than twice as much rocket fuel.": "DELTA V (Δv)\n速度的变化，是实现特定轨迹所需能量的度量。根据火箭方程式，将 Delta-v 加倍将需要两倍以上的火箭燃料。",
  "DEMAND": "需求",
  "DEPLOY": "部署",
  "DEPLOYING": "部署",
  "DEPLOYING, ALL RESOURCES DELIVERED": "正在部署，所有资源已交付",
  "DEPOSIT": "矿床",
  "DEPOT": "仓库",
  "DESIGNATE REGOLITH COLLECTION ZONE\nUse the MINE tool to mark a location for {stone} collection": "指定地表土层采集区\n使用 开采 工具来标记一个地点作为{stone}采集点",
  "DESTROYED": "已摧毁",
  "DETAILS": "详情",
  "DIFF": "差异",
  "DISMISS": "完成",
  "DISMISS Completed": "解散完成",
  "DISMISSED": "已解散",
  "DNA Repair": "DNA修复",
  "DOCKED": "停靠",
  "DONATE": "捐赠",
  "DONE": "完毕",
  "DPad": "方向键",
  "DPad Down": "方向键向下",
  "DPad Left": "方向键向左",
  "DPad Right": "方向键向右",
  "DPad Up": "方向键向上",
  "DRAG LEFT MOUSE to select multiple\n": "摁住鼠标左键拖动来选择多种资源\n",
  "DRAG LEFT MOUSE to select units\nDOUBLE LEFT CLICK to select all visible units of the same type\nRIGHT MOUSE or ESCAPE to exit": "摁住鼠标左键拖动来选择多个单位\n双击鼠标左键来选择视野内所有同类型单位\n点击鼠标右键或者Esc键退出",
  "DRIVE": "驾驶",
  "DRIVING": "驾驶中",
  "DUMP": "倾倒",
  "DUPLICATE": "复制",
  "Dabih": "牛宿一",
  "Dabih Minor": "牛宿增十二",
  "Dalim": "天苑增三",
  "Data": "数据",
  "Data Return": "数据回传",
  "Data Return 2": "数据回传 2",
  "Data Return 3": "数据回传 3",
  "Data Return 4": "数据回传 4",
  "Data Return 5": "数据回传 5",
  "Data Return 6": "数据回传 6",
  "Data Return 7": "数据回传 7",
  "Data Sources": "数据源",
  "Data is converted into `knowledge` in cities": "数据在城市转化为‘知识’",
  "Debris Zapping": "碎片清除",
  "Debt": "债务",
  "Dec": "十二月",
  "Decay": "腐烂",
  "December": "十二月",
  "Deconstruct units, reclaiming their resources": "拆除单位，并回收资源",
  "Dedicated to my sons S. and J. and their generation": "献给我的儿子西尔万和他的一代",
  "Deep Space": "深空",
  "Deextinction": "灭绝物种复活",
  "Default": "默认",
  "Define how resources move between polities": "决定资源在自治体之间的流动方式",
  "Delete": "删除",
  "DeltaV": "DeltaV",
  "DeltaV necessary for an interplanetary trajectory depends planets depends on the relative position of the origin and destination. A launch window is a periodic configuration of the two planets which allows a relatively low DeltaV transfer. Depending on orbital periods of the planets, launch windows may only occur every few years.": "行星际轨道所需的 DeltaV 取决于行星取决于出发地和目的地的相对位置。发射窗口是两个行星的周期性配置，允许相对较低的 DeltaV 转移。根据行星的轨道周期，发射窗口可能会每隔几年才会发生一次。",
  "Demand": "需求",
  "Demand %": "需求满足率 ％",
  "Demand Amount": "需求数量",
  "Demand Fraction": "需求分数",
  "Deneb": "天津四",
  "Deneb Algedi": "垒壁阵四",
  "Deneb Kaitos Shemali": "天仓一",
  "Deneb al Okab Borealis": "吴越增一",
  "Denebola": "五帝座一",
  "Deploy Rate": "部署率",
  "Deploy time: {:.0f} d": "部署时间：{:.0f} d",
  "Deployment begins once resources are delivered\n\n": "资源交付后即开始部署\n\n",
  "Deposits": "矿床",
  "Depot": "仓库",
  "Deselect/Complete": "取消选择/完成",
  "Designate {} Collection": "指定 {} 收集",
  "Dest": "目的地",
  "Develop technology for extracting resources and manufacturing goods in space on the moon in preparation for greater expansion": "开发在月球上提取资源和制造商品的技术，为更大的扩张做准备",
  "Developing Silicon Carbide processors would allow us to build electronics that operate above 200C, making it possible to land rovers on Venus and Mercury.": "开发碳化硅处理器将使我们能够制造在 200C 以上运行的电子设备，从而使火星车能够在金星和水星上着陆。",
  "Development Index": "发展指数",
  "Development Index is a measure of the fraction of people on Earth that are not living in poverty. Increasing Development Index will increase the rate of research, but will also hasten climate change related hazards.": "发展指数是衡量地球上没有生活在贫困中的人口比例的指标。提高发展指数将提高研究速度，但也会加速与气候变化相关的危害。",
  "Dheneb": "天仓二",
  "Diadem": "太微左垣五 东上将",
  "Digital design specifications": "数字化设计规范",
  "Diphda": "土司空",
  "Direct brain-computer integration": "直接脑机融合",
  "Dirty water and waste products": "脏水和废物",
  "Disabled": "已禁用",
  "Disaster Occurred": "灾难发生(你家炸了)",
  "Discarded consumer goods": "废弃消费品",
  "Discover": "发现",
  "Discovered {0} by {u}": "由 {u} 发现 {0}",
  "Disease Outbreak": "疾病暴发",
  "Dish": "天线",
  "Distance from surface to unit": "从地表到单位的距离",
  "Dock": "码头",
  "Dolones": "座旗增一",
  "Dolphin": "海豚座",
  "Dome": "圆顶",
  "Donate Resources": "捐赠资源",
  "Double Double": "织女二",
  "Dove": "天鴿座",
  "Down": "向下",
  "Downloading update...": "正在下载更新...",
  "Dps": "数据每秒",
  "Drag Camera": "拖动相机",
  "Dragon": "天龍座",
  "Driver": "质量加速器",
  "Drought": "干旱",
  "Dschubba": "房宿三",
  "Dsiban": "女史增一",
  "Dubhe": "天枢",
  "Dumping": "倾销",
  "Dust Storm": "尘暴",
  "Dwarf Planet": "矮行星",
  "Dynamic Lights Max": "最大动态光源数",
  "Dyson Swarm": "戴森云",
  "Dyson Tree": "戴森树",
  "E T A ": "预计到达时间",
  "EARTH": "地球",
  "EARTH LAUNCHES COST MONEY\nMoney is used to pay for resources and rocket fuel lauched from Earth and to fund certain upgrades. Gain money via your budget and by sending resource to Earth for sale.": "从地球发射物资需要花钱\n钱可以用来购买发射所需的燃料和物资，以及资助部分研究\n可以通过你的预算和对地球的出口来获得钱",
  "ELEVATOR": "电梯",
  "ENERGY BEAM": "能量束",
  "ENERGY FULL": "满能量",
  "ENERGY_FULL": "满能量",
  "ENVIRO": "环境",
  "ESCAPE to cancel\n": "按Escape键取消\n",
  "ETA": "预计到达时间",
  "ETA ": "预计到达时间 ",
  "EVENT": "事件",
  "EXPLAINED": "详情",
  "EXPLORE": "探索",
  "Eagle": "天鷹座",
  "Earth": "地球",
  "Earth 2°C Warmer": "地球变暖2°C",
  "Earth 4°C Warmer": "地球变暖4°C",
  "Earth CO₂": "地球二氧化碳",
  "Earth Clouds": "地球云",
  "Earth Energy0": "地球发电 0",
  "Earth Energy1": "地球发电 1",
  "Earth Energy2": "地球发电 2",
  "Earth Energy3": "地球发电 3",
  "Earth Energy4": "地球发电 4",
  "Earth Population": "地球人口",
  "Earth System": "地月系",
  "Earth Warming": "地球变暖",
  "Earth distance": "地球距离",
  "Earth is the cradle of humanity, but one cannot live in a cradle forever.": "地球是人类的摇篮，但人不能永远生活在摇篮里。",
  "Earth life": "地球生命",
  "Earthquake": "地震",
  "Ecosystem Breakdown": "生态系统受损",
  "Ecosystem Collapse": "生态系统崩溃",
  "Edasich": "左枢",
  "Edibles": "食用",
  "Educational Revolution": "教育革命",
  "Electra": "昴宿一",
  "Electric current is used to power a variety of devices": "电流用于为各种设备供电",
  "Electrolysis": "电解",
  "Elemental vaporous substances": "元素蒸气物质",
  "Elevator": "电梯",
  "Elevator Base": "电梯基地",
  "Elevator Counterweight": "电梯配重",
  "Elevator Unit Pylon": "电梯单元塔",
  "Elgafar": "亢宿三",
  "Elkurud": "孙二",
  "Elnath": "五车五",
  "Eltanin": "天棓四",
  "Emission Index": "排放指数",
  "Emission Index is a measure of how much CO₂ and Methane current technology emits into the atmosphere. Emission Index can be modified by certain tech nodes. Reducing Emission Index will slow down climate change hazards.": "排放指数是衡量当前技术向大气排放多少二氧化碳和甲烷的指标。排放指数可以通过某些技术节点进行修改。减少排放指数将减缓气候变化危害。",
  "Emissions per capita": "人均排放量",
  "En route": "途中",
  "En route to {}": "前往 {} 的途中",
  "Enable Export?": "启用出口吗？",
  "Enable Import?": "启用进口吗？",
  "Enable export route from this location?": "启用从此位置导出运输线？",
  "Enable import route from this location?": "启用从此位置导入运输线？",
  "Encke-type Comet": "恩克型彗星",
  "End": "结束",
  "Energy": "能量",
  "Energy Beaming": "发射能量",
  "Energy Crisis": "能源危机",
  "Energy Efficiency": "能源效率",
  "Engineered low gravity resistance": "工程低重力阻力",
  "Engineered micro-gravity resistance": "工程微重力阻力",
  "Engineered radiation and cancer resistance": "工程抗辐射和抗癌性",
  "Enif": "危宿三",
  "Enough food is grown in space to make Earth-grown food an unusual luxury. The majority of the Earth's surface, which was previously used for agriculture, can be returned to nature.": "太空中种植的粮食足以让地球上种植的粮食成为一种罕见的奢侈品。地球表面的大部分土地，以前用于农业，现在都可以回归自然。",
  "Enough food is imported from space to feed a billion people for one day - enough to make a small dent in growing climate change related food shortages. New abilities give people hope.": "从太空进口的食物足够十亿人一天的口粮——足以缓解气候变化导致的粮食短缺问题。给人们带来了希望。",
  "Enter": "Enter",
  "Equity": "公平",
  "Eridanus": "波江座",
  "Eris": "阋神星",
  "Err": "错误",
  "Errai": "少卫增八",
  "Escape": "Esc",
  "Establishes a polity": "建立自治体",
  "Establishes a polity and allows transport ships to dock": "建立自治体并允许运输船停靠",
  "Estimated Time of Arrival": "预计到达时间",
  "Eternal Vampires": "永恒的吸血鬼",
  "Ethical goodness created": "创造道德良善",
  "Exceeds DeltaV": "超过 DeltaV",
  "Excessive supply of gold from space drives down prices and reduces mining on Earth. Gold continues to be useful in technology but become less useful as a form of currency. As a result the world becomes more dependent on credit, and consequently more intertwined and peaceful": "来自太空的黄金供应过剩压低了黄金价格，并减少了地球上的开采量。黄金在科技领域仍然有用，但作为货币形式的作用却越来越小。结果，世界变得更加依赖信贷，也因此变得更加紧密相连，更加和平。",
  "Exclude Radius": "超出半径",
  "Exit": "退出",
  "Exoplanet": "系外行星",
  "Exotic Matter": "奇异物质",
  "Exotic Production": "奇异物质生产",
  "Exotic material with a strength to weight ratio 500 times better than {nanotube}": "强度重量比相较{nanotube}好 500 倍的奇异材料",
  "Exp": "出口",
  "Experience": "经验",
  "Experimentation": "实验",
  "Exploration Progress": "探索进展",
  "Export": "出口",
  "Exp": "出口",
  "Extracts resources from the atmosphere": "从大气中提取资源",
  "Extremely dense energy storage medium": "极密储能介质",
  "Extremely high temperatures": "极高温度",
  "Extremely strong substances": "极强物质",
  "F": "",
  "F L O A T": "漂浮",
  "FACTION": "阵营",
  "FAULT": "错误",
  "FEATURE": "特征",
  "FIX": "修复",
  "FLAG\nDefines the Artemis POLITY. Buildings within a polity share resources. Select the flag to view the status of the Artemis Polity": "旗帜\n定义了阿尔忒弥斯自治体。\n在自治体边界中的建筑共享资源。\n点击旗帜以查看阿尔忒弥斯自治体的状态",
  "FLOATING": "漂浮的",
  "FOCUSED": "专注",
  "FPS Limit": "帧数限制",
  "FROZEN": "冷冻",
  "FUND": "资金",
  "Fab": "Fab",
  "Faction Count": "派系计数",
  "Factory": "工厂",
  "Fafnir": "扶筐增二",
  "Famine": "饥荒",
  "Fang": "房宿一",
  "Fast": "加急",
  "Fawaris": "天津二",
  "Feature Names": "功能名称",
  "Features: {}\n": "功能：{}\n",
  "Feb": "二月",
  "February": "二月",
  "Fertilizer": "肥料",
  "Fertilizer Synthesis": "肥料合成",
  "Fiber": "纤维",
  "Fiber Composite Materials": "纤维复合材料",
  "Fiber reinforced polymer, a high strength low weight building material": "纤维增强聚合物，一种高强度轻质建筑材料",
  "Fiberglass Spinning": "玻璃纤维纺丝",
  "Fifth Century": "第五世纪",
  "Filter by location": "按位置过滤",
  "Filter by polity": "按自制体过滤",
  "First Birth in Orbit": "第一个在轨道上出生的孩子",
  "First Birth in Space": "第一个在太空中出生的孩子",
  "First Birth in the Outer Solar System": "第一个在外太阳系出生的孩子",
  "First Century": "第一世纪",
  "First Death around Pluto": "冥王星周围的第一例死亡",
  "First Death in Space": "太空中的第一例死亡",
  "First Death on Mars": "火星上的第一例死亡",
  "First Half Century": "上半个世纪",
  "First Lunar Survey": "第一次月球勘测",
  "First Martian": "第一个火星人",
  "First Millennia": "第一个千年",
  "First Person on Mars": "登上火星的第一人",
  "First Person on Pluto": "登上冥王星的第一人",
  "First Person on a Kuiper Belt Object": "登上柯伊伯带天体的第一人",
  "First Person on a Moon of Jupiter": "登上木星卫星的第一人",
  "First Person on a Moon of Neptune": "登上海王星卫星的第一人",
  "First Person on a Moon of Saturn": "登上土星卫星的第一人",
  "First Person on a Moon of Uranus": "登上天王星卫星的第一人",
  "First Person on an Asteroid": "登上小行星的第一人",
  "First gold from space sold on Earth": "第一批来自太空的贵金属在地球上出售",
  "First platinum from space sold on Earth": "首批太空铂金在地球上售出",
  "Fishes": "雙魚座",
  "Fission": "裂变",
  "Fission Reactor": "裂变反应堆",
  "Flag": "旗帜",
  "Flood": "洪水",
  "Flower": "花",
  "Fly": "蒼蠅座",
  "Fly unit to another object": "使单位转移到另一个天体",
  "Flying Fish": "飛鱼座",
  "Fomalhaut": "北落师门",
  "Fonts": "字体",
  "Food": "食物",
  "Food grown in space becomes an important part of the global food system, increasing food security for billions of people.": "太空种植的食物成为全球粮食系统的重要组成部分，提高了数十亿人的粮食安全。",
  "Force": "力量",
  "Formosa": "福尔摩沙",
  "Frozen ammonia (NH₃) is common in the outer solar system.": "冷冻氨 (NH₃) 在太阳系外层很常见。",
  "Ftr": "ftr",
  "Full": "满的",
  "Fullscreen": "全屏",
  "Fulu": "附路",
  "Fum al Faras": "危宿增六",
  "Fum al Hui": "败臼增一",
  "Fumalsamakah": "霹雳一",
  "Funding": "资金",
  "Funding Complete: {}": "投资完成：{}",
  "Furnace": "天爐座",
  "Furniture, clothes, household goods etc.": "家具、衣服、家居用品等",
  "Furud": "孙增一",
  "Fusion": "聚变",
  "Fusion Probe": "聚变探针",
  "Fusion Reactor": "聚变反应堆",
  "Fusion Transport": "聚变运输船",
  "Fusion reactors": "聚变反应堆",
  "Fuyue": "傅说",
  "GFX PRESET": "图形预设",
  "GLOSSARY": "术语库",
  "GOAL ROADMAP\nShows the next steps to achieve your goal. Click on a step for more information.": "目标路线图\n显示实现目标的后续步骤。\n单击某个步骤可获取更多信息。",
  "GROWING POLITY\nYour polity is growing! New buildings and new challenges await.": "自治体不断增长\n你的自治体正在增长！新的建筑和新的挑战正在等待着。",
  "GUI": "用户界面",
  "GUI Scale": "界面缩放",
  "GUI Scaling Factor": "界面缩放系数",
  "Gacrux": "十字架一",
  "Game": "游戏",
  "Game Date": "游戏日期",
  "Game Options ({button.no})": "游戏选项（{button.no}）",
  "Gamepad": "游戏手柄",
  "Gamepad Deadzone": "游戏手柄盲区",
  "Gamepad Guide": "游戏手柄指南",
  "Gamepad Start": "游戏手柄启动",
  "Gamepad:\n{}": "游戏手柄:\n{}",
  "Gamma Correction": "伽马校正",
  "Garafsa": "天江三",
  "Gas": "气体",
  "Gas Giant": "气态巨行星",
  "Gas Packet": "气包",
  "Gas Storage": "储气库",
  "Generates $energy by burning fuel and oxydizer": "通过燃烧燃料和氧化剂产生能量",
  "Generates energy from sunlight": "从阳光中产生能量",
  "Generates energy from sunlight (on a tower)": "从阳光中产生能量（在塔上）",
  "Generates {data:i} from weather events.": "监控天气和气候。根据天气事件生成数据。",
  "Genetic technology is used to bring species back from extinction, increasing Earth Biodiversity": "基因技术用于拯救灭绝的物种，增加地球生物多样性",
  "Genetically altered algae could sequester large amounts of CO₂ by reproducing and then sinking to the bottom of the ocean": "转基因藻类可以通过繁殖然后沉入海底来封存大量二氧化碳",
  "Genetically engineered plant habitats": "基因工程植物栖息地",
  "Genetically engineered plants could grow on carbon-containing asteroids and provided the base level for a whole ecosystem. The same technology would let us bring extinct plants and animals back to life from DNA samples, as well as increasing crop yields on Earth.": "转基因植物可以在含碳小行星上生长，并为整个生态系统提供基础水平。同样的技术可以让我们从 DNA 样本中复活灭绝的植物和动物，并提高地球上的农作物产量。",
  "Geyser Eruption": "间歇泉喷发",
  "Giausar": "上辅",
  "Gienah": "轸宿一",
  "Ginan": "吉娜恩",
  "Giraffe": "鹿豹座",
  "Girtab": "尾宿六",
  "Gizmo Fab": "高级设备工厂",
  "Gizmo Fabbing": "高级设备生产",
  "Gizmos": "高级设备",
  "Gizmos are the most high-tech and difficult to manufacture objects our civilization can produce. Examples include microprocessors, sensors, touchscreens, superconductors, and data storage devices.": "高级设备是我们的文明所能生产的技术含量最高、最难制造的物体。例子包括微处理器、传感器、触摸屏、超导体和数据存储设备。",
  "Glass": "玻璃",
  "Global Dust Storm": "全球沙尘暴",
  "Goal": "目标",
  "Goal: Settle Jupiter": "目标：定居木星",
  "Gold": "金",
  "Gold Mining": "金矿开采",
  "Gold Mining 2": "金矿开采 2",
  "Gold Rush": "淘金热",
  "Gold from space become a component of the global economy and continue to drive investment into space technologies and infrastructure. The sudden influx of large amounts of hard currency also makes the owners of space mining companies wealthy on an unprecescedented scale. ": "太空黄金已成为全球经济的组成部分，并持续推动对太空技术和基础设施的投资。大量硬通货的突然涌入也使太空采矿公司的老板们获得了前所未有的财富。",
  "Goldfish": "劍魚座",
  "Goldstone DSCC": "戈德斯通 DSCC",
  "Gomeisa": "南河二",
  "Goods": "商品",
  "Goods Crafting": "商品制造",
  "Goods Storage": "货物存储",
  "Gorgonea Quarta": "大陵增十八",
  "Gorgonea Secunda": "积尸",
  "Gorgonea Tertia": "大陵六",
  "Grafias": "西咸一",
  "Graph": "图表",
  "Graph Res": "图表解析",
  "Graphene": "石墨烯",
  "Graving tool": "雕具座",
  "Great Crunch": "大紧缩",
  "Great Dog": "大犬座",
  "Great orbital mirrors begin to light terrestrial solar arrays around the clock. This reduces the need for fossil fuels that were previously used to pick up the slack during the evening and twilight hours when the sun is low and energy demand is high. The promise of cheap reliable electricity fuels further investment in space infrastructure.": "大型轨道镜开始全天候点亮地面太阳能电池阵列。这减少了对化石燃料的需求，这些燃料此前被用来在傍晚和黄昏时分（太阳高度角较低、能源需求旺盛的时段）补充电力。廉价可靠的电力前景推动了对太空基础设施的进一步投资。",
  "Great orbital mirrors ensure that terrestrial solar arrays are lit around the clock. Non-solar power sources are seen as increasingly unnecessary for the electric grid.": "大型轨道镜确保地面太阳能电池阵列全天候照明。非太阳能电源对电网而言已越来越不必要。",
  "Greenhouse": "温室",
  "Greenhouse Gasses in the Atmosphere": "大气中的温室气体",
  "Groombridge 1830": "葛罗姆布里吉1830",
  "Group": "分组",
  "Groups": "分组",
  "Groups of cooperating robots": "协作机器人集群",
  "Growing food locally is necessary for large scale human habitation of space. The first space farms will grow basic necessities: wheat or rice and a few vegetables. Later farms will be more robotized and grow lentils, hops, peanuts, and a hundred other crops. Hydroponic and aeroponic techniques will be essential for reducing the need for soil and controlling pests.": "对于大规模人类太空居住来说，在当地种植粮食是必要的。第一个太空农场将种植基本必需品：小麦或大米和一些蔬菜。后来的农场将更加自动化，种植扁豆、啤酒花、花生和一百种其他作物.水培和气培技术对于减少对土壤的需求和控制害虫至关重要。",
  "Growlight Farming": "种植灯农场",
  "Grows {food} and {biomass}": "种植{food}和{biomass}",
  "Grumium": "天棓一",
  "Gudja": "周增八",
  "Guiana": "圭亚那",
  "Guniibuu": "天江二",
  "H A U L": "H A U L",
  "H O P": "跳",
  "H2/LOX rockets": "氢氧火箭",
  "HABITAT": "栖息地",
  "HIGH": "高",
  "HOP": "转移",
  "HOPPING": "转移中",
  "HOVERED": "悬停",
  "HSA": "HSA",
  "HUD": "HUD",
  "HUD Layers ({alt})": "HUD 图层 ({alt}",
  "HUMAN DEV INDEX\n\u001b76m{:%}\n\u001b77m{:+.1^,%/y}": "人类发展指数\n\u001b76m{:%}\n\u001b77m{:+.1^,%/y}",
  "Haber-Bosch Process": "哈伯-博世过程",
  "Habitat": "栖息地",
  "Habitat Damage": "栖息地破坏",
  "Habitat Dome": "栖息地圆顶",
  "Habitat Improvement": "栖息地改善",
  "Habitats can support {vivaria}": "栖息地可以支持{vivaria}",
  "Hadar": "马腹一",
  "Half": "1/2",
  "Half VSync": "半垂直同步",
  "Halley-type Comet": "哈雷型彗星",
  "Hamal": "娄宿三",
  "Hamalwarid": "箕宿四",
  "Happiness": "幸福",
  "Happiness: {:%}": "幸福: {:%}",
  "Hare": "天兔座",
  "Harvests resources from regolith": "从风化层采集资源",
  "Hassaleh": "五车一",
  "Hatysa": "伐三",
  "Hauler robots mine resource deposits, and transport resources across the surface.": "运输机器人开采矿床，并运输资源。",
  "Headquarters": "总部",
  "Heat Wave": "热浪",
  "Heavy Metal Poisoning": "重金属中毒",
  "Helium": "氦",
  "Helvetios": "室宿增一",
  "Hercules": "武仙座",
  "Herdsman": "牧夫座",
  "Heze": "角宿二",
  "Hide HUD": "隐藏HUD",
  "High Frontier": "宇宙边疆",
  "High Frontier2": "宇宙边疆 2",
  "High Temp Superconductors": "高温超导体",
  "High reliability space robots": "高可靠性太空机器人",
  "Hind's Crimson Star": "欣德深红星",
  "History": "历史",
  "Hoggar": "霍加尔",
  "Holiday": "假期",
  "Holocene Extinction": "全新世灭绝",
  "Homam": "雷电一",
  "Home": "家",
  "Hot Computers": "耐高温电脑",
  "Houses People": "提供住房",
  "How": "运输方法",
  "How much resources are currently in flight": "当前途中资源",
  "How quickly to send resource": "资源发送速率",
  "How to send resources\n launchers\n vehicles/transports\n mass drivers\n(click to cycle)": "如何发送资源\n火箭\n货船/工程车\n质量加速器\n(点击循环)",
  "Human Development Index": "人类发展指数",
  "Human Productivity": "人类生产力",
  "Human Space Agency": "人类航天局",
  "Human digitization": "人类数字化",
  "Human homeworld": "人类家园",
  "Human values are re-accessed in the face of overwhelmingly technically superior AI": "面对技术上极其优越的人工智能，人类价值被重新审视",
  "Humans": "人类",
  "Humans In Space": "太空中的人类",
  "Humans have dreamed of visiting Mars for millennia. Mars may be the planet in the Solar System most similar to Earth and a natural base for expansion into the outer solar system.": "人类几千年来一直梦想着访问火星。火星可能是太阳系中与地球最相似的行星，也是向外太阳系扩张的天然基地。",
  "Humans need nature to be happy and healthy, from pets and house plants, to song birds and parks, to bio-diverse nature preserves. As we move out into space, we will bring these things with us.": "人类需要大自然才能保持愉快和健康，从宠物和室内植物，到鸣禽和公园，再到有多样生物的自然保护区。当我们进入太空时，我们会随身携带这些事物。",
  "Hunahpú": "Hunahpú",
  "Hunting Dogs": "獵犬座",
  "Hydor": "壁垒阵七",
  "Hydrocarbons consisting primarily of carbon and hydrogen": "主要由碳和氢组成的碳氢化合物",
  "Hydrogen": "氢",
  "Hydrogen Burning": "氢气燃烧",
  "Hydrogen Rocket": "氢火箭",
  "Hydrogen/Oxygen rockets are some of the most efficient chemical rockets, but liquid hydrogen is very bulky and difficult to manage": "氢/氧火箭是最高效的化学火箭之一，但液氢体积非常庞大且难以管理",
  "Hydrus": "水蛇座",
  "H₂O": "水",
  "I love deadlines. I love the whooshing noise they make as they go by.": "我喜欢截止日期。我喜欢它们经过时发出的嘶嘶声。",
  "I?.0=": "I?.0=",
  "IDLE": "待机",
  "IGNORE": "忽略",
  "IN ORBIT": "在轨道上",
  "IN/OUT": "输入/输出",
  "INCOMPLETE": "不完整/未完成",
  "INDUSTRY": "工业",
  "INHIBITED": "禁止",
  "INPUTS": "输入",
  "INPUTS\n": "输入\n",
  "INTERFACE COLORS": "界面颜色",
  "ISRU stands for In-Situ Resource Utilization. The idea is to take advantage of resources available locally instead of shipping everything from earth. The most basic resource available on the moon is sand, aka lunar regolith, which can be made into concrete for construction. Chemically, lunar regolith, like other rocks, is made primarily of silicon, metals, and oxygen.\n\n After concrete, the next step is to make metal alloys.": "ISRU 代表就地资源利用。这个想法是利用当地可用的资源，而不是从地球运输所有东西。月球上最基本的可用资源是沙子，又称月球风化层，可以制成混凝土用于建筑从化学角度来看，月球风化层与其他岩石一样，主要由硅、金属和氧组成。\n\n混凝土之后，下一步是制造金属合金。",
  "Ice": "冰",
  "Ice Giant": "冰巨星",
  "Ice Shelf Collapse": "冰架崩塌",
  "Icn": "图标",
  "Icon": "图标",
  "Icy": "冰质",
  "Idx": "Idx",
  "Iklil": "房宿二",
  "Illyrian": "伊利里亚人",
  "Imai": "十字架四",
  "Imp": "进口",
  "Import": "进口",
  "Improved Vehicles": "改进的车辆",
  "Imp": "进口",
  "In Space": "在太空",
  "In theory mining in space should be similar to mining on Earth. But as the joke goes, in theory, there is no difference between theory and practice. Many mining practices on Earth are not practical in space. For example, the conventional way to produce iron on Earth is to react Iron ore (essentially Iron Oxide, FeO) with coke (basically pure carbon), forming pure iron and carbon dioxide. FeO + C -> Fe + CO₂. This method is impractical in places, such as the moon, where there is no ready supply of carbon.": "理论上太空采矿应该和地球采矿类似。但正如笑话所说，理论上，理论和实践没有区别。地球上的许多采矿做法在太空中并不实用。例如，传统的采矿方式在地球上生产铁的方法是使铁矿石（本质上是氧化铁，FeO）与焦炭（基本上是纯碳）发生反应，形成纯铁和二氧化碳，月球上没有现成的碳供应。",
  "Inclination\n(tilts the orbital plane)\n(an orbit with inclination above 90° is retrograde": "倾角\n(使轨道平面倾斜)\n(倾角大于90°的轨道为逆行",
  "Income": "收入",
  "Incoming": "传入",
  "Increase In Sea Level": "海平面上升",
  "Increase in Global Temperature": "全球气温上升",
  "Indian": "印第安座",
  "Indian DSN": "印度 DSN",
  "Industrial Improvement": "工业进步",
  "Industrialize the Moon": "月球工业化",
  "Inhibited ": "抑制",
  "Inner System": "内太阳系",
  "Innes' Star": "英尼斯星 '",
  "Inorganic elements useful in chemical reactions": "化学反应中有用的无机元素",
  "Integrated life support": "集成生命支持",
  "Intercrus": "上台增七",
  "Interfaces with the economy of earth": "与地球经济的接口",
  "Interior-Earth Object": "近地天体",
  "Interstellar Starships": "星际飞船",
  "Intervene?": "干预？",
  "Invert Gamepad Y Axis": "反转游戏手柄 Y 轴",
  "Ion": "离子",
  "Ionizing radiation harms electronics as well as living creates. Radiation hardened computers would allow building infrastructure around Jupiter and near the Sun": "电离辐射会损害电子产品和生物。抗辐射计算机将允许在木星周围和太阳附近建造基础设施",
  "Iron": "铁",
  "Iron Smelting": "炼铁",
  "Iron Star": "铁星",
  "Is a planetary surface the right place for an expanding technological civilization?": "行星表面适合发展科技文明吗？",
  "It turns out that there is coal in space, and it is called `kerogen`.": "原来太空里有煤，它的名字叫‘干酪根’。",
  "Izar": "梗河一",
  "Iₛ = vₑ / g₀ where vₑ is exhaust speed / g₀ and is the standard gravity (9.8m/s)": "Iₛ = vₑ / g₀ 其中 vₑ 为排气速度 / g₀，为标准重力 (9.8m/s)",
  "Jabbah": "建闭",
  "Jabhat Acrabi": "钩钤一",
  "Jan": "一月",
  "January": "一月",
  "Jishui": "北河增二",
  "Joy 0": "手柄0",
  "Joy 1": "手柄1",
  "Joy 10": "手柄10",
  "Joy 11": "手柄11",
  "Joy 12": "手柄12",
  "Joy 13": "手柄13",
  "Joy 14": "手柄14",
  "Joy 15": "手柄15",
  "Joy 2": "手柄2",
  "Joy 3": "手柄3",
  "Joy 4": "手柄4",
  "Joy 5": "手柄5",
  "Joy 6": "手柄6",
  "Joy 7": "手柄7",
  "Joy 8": "手柄8",
  "Joy 9": "手柄9",
  "Joy Axis 0": "手柄轴0",
  "Joy Axis 1": "手柄轴1",
  "Joy Axis 2": "手柄轴2",
  "Joy Axis 3": "手柄轴3",
  "Jul": "七月",
  "July": "七月",
  "Jump Camera Back": "镜头回跳",
  "Jump Out": "跳出",
  "Jump to Idle Unit": "跳转到空闲单元",
  "Jump to Polity": "跳转到自治体",
  "Jump to Selected Unit": "跳转到选定的单元",
  "Jun": "六月",
  "June": "六月",
  "Jupiter": "木星",
  "Jupiter Family Comet": "木星系彗星",
  "Jupiter System": "木星系",
  "Jupiter Trojan": "特洛伊小行星",
  "KP 0": "小键盘 0",
  "KP 1": "小键盘 1",
  "KP 2": "小键盘 2",
  "KP 3": "小键盘 3",
  "KP 4": "小键盘 4",
  "KP 5": "小键盘 5",
  "KP 6": "小键盘 6",
  "KP 7": "小键盘 7",
  "KP 8": "小键盘 8",
  "KP 9": "小键盘 9",
  "Kabalfird": "天构四",
  "Kaffaljidhma": "天囷八",
  "Kang": "亢宿一",
  "Kapteyn's Star": "卡普坦星 '",
  "Kardashev Level 1": "卡尔达肖夫一级",
  "Kardashev Level 2": "卡尔达肖夫二级",
  "Kaus Australis": "萁宿三",
  "Kaus Borealis": "斗宿二",
  "Kaus Media": "箕宿二",
  "Keel": "船底座",
  "Keid": "九洲殊口增七",
  "Kerogen": "干酪根",
  "Kerogen Cracking": "干酪根裂解",
  "Kessler": "凯斯勒碎片",
  "Kessler Syndrome": "凯斯勒效应",
  "Key Axis 0": "按键轴 0",
  "Key Axis 1": "按键轴 1",
  "Key Axis 2": "按键轴",
  "Key Camera Speed": "按键相机速度",
  "Key Movement Speed": "按键移动速度",
  "Key Zoom Speed": "按键缩放速度",
  "Keyboard": "键盘",
  "Keyboard/gamepad camera movement speed": "键盘/游戏手柄摄像头移动速度",
  "Keyboard/gamepad camera movement speed (orbit camera)": "键盘/游戏手柄摄像机移动速度（轨道摄像机）",
  "Keyboard/gamepad camera zoom speed": "键盘/游戏手柄摄像头变焦速度",
  "Khambaliya": "亢宿四",
  "Kissin": "郎位八",
  "Kitalpha": "虚宿二",
  "Klemola's Star": "克莱莫拉星 '",
  "Knowledge": "知识",
  "Kochab": "北极二 帝",
  "Koleon": "左更二",
  "Kornephoros": "天市右垣一 河中",
  "Kraz": "轸宿四",
  "Kruger 60": "克虑格60",
  "Kuiper Belt": "柯伊伯带",
  "Kuma": "天棓增一",
  "Kurhah": "天钩六",
  "Kursi al Jabbar": "厕三",
  "Kursi al Jauzah": "玉井二",
  "Kuton": "外屏一",
  "L O A D": "加载",
  "L1": "L1",
  "L1 orbits between the two bodies where the gravity of both bodies cancel.": "L1 在两个物体之间运行，两个物体的重力相互抵消。",
  "L2": "L2",
  "L2 orbits on the far side of the smaller body but with the same period.": "L2 在较小天体的远端运行，但周期相同。",
  "L3": "L3",
  "L3 orbits exactly opposite the smaller body.": "L3 的轨道与较小的天体正好相反。",
  "L4": "L4",
  "L4 and L5 orbit 60 degrees ahead and behind the smaller body.": "L4 和 L5 绕较小天体前后 60 度运行。",
  "L5": "L5",
  "LACK_CAPABILITIES": "缺乏能力",
  "LAND": "着陆",
  "LAUNCH": "发射",
  "LAUNCH ": "发射 ",
  "LAUNCH CONTROL\n": "发射控制\n",
  "LAUNCH WINDOWS\nDeltaV varies according to the relative position of the origin and destination. It can sometimes be several years between low-energy/low-deltaV launch opportunities.": "发射窗口\nDeltaV 根据出发地和目的地的相对位置而变化。低能量/低 DeltaV 发射机会之间有时可能相隔数年。",
  "LAUNCHED": "已发射",
  "LAUNCHING": "发射中",
  "LEFT MOUSE to place\nRIGHT MOUSE to exit\n": "按鼠标左键确认\n按鼠标右键退出\n",
  "LH₂/LOX": "液氢/液氧",
  "LIFE SUPPORT": "生命支持",
  "LOAD": "加载",
  "LOAD SAVED GAME": "加载存档",
  "LOADING": "加载中",
  "LOCK": "锁定",
  "LOC_LIM": "位置限制",
  "LOGISTICS": "后勤",
  "LONG TERM GOAL": "长期目标",
  "LOW": "低",
  "LOW_SUPPLY": "供应不足",
  "LPOINT": "拉格朗日点",
  "LThread": "L线程",
  "La Superba": "猎犬座",
  "Lab": "实验室",
  "Labor": "劳动力",
  "Lagrange Points": "拉格朗日点",
  "Lagrange points are defined between a pair of orbiting bodies, for example the Earth and Moon or the Earth and Sun.": "拉格朗日点是在一对轨道物体之间定义的，例如地球和月球或地球和太阳。",
  "Lalande 21185": "拉兰德21185  21185",
  "Lambert's Problem": "兰伯特问题",
  "Lambert's Problem describes how to determine an orbit given two positions and a time of flight between them. This is useful for prediction of the orbit of an asteroid or satellite given ground observations, and is also the basic method for planning interplanetary spacecraft trajectories.": "兰伯特问题描述了如何在给定两个位置和它们之间的飞行时间的情况下确定轨道。这对于根据地面观测预测小行星或卫星的轨道很有用，也是规划行星际航天器轨迹的基本方法。",
  "Landing": "降落",
  "Landing Pad": "着陆垫",
  "Landslide": "滑坡",
  "Larawag": "尾宿二",
  "Large Dome": "大圆顶",
  "Large Metro": "大型地铁",
  "Large Metropolis": "大都市",
  "Largest Amount": "最大金额",
  "Laser Broom": "激光扫帚",
  "Laser Propulsion": "激光推进",
  "Launch Supplies:\n": "发射补给:\n",
  "Launch Window": "发射窗口",
  "Launchpad": "发射台",
  "Left": "左",
  "Left Axis X": "左摇杆 X轴",
  "Left Axis Y": "左摇杆 Y轴",
  "Left Bumper": "左肩键",
  "Left Mouse": "鼠标左键",
  "Left Stick": "左摇杆",
  "Left Stick Down": "左摇杆按下",
  "Left Stick Left": "左摇杆向左",
  "Left Stick Right": "左摇杆右",
  "Left Stick Up": "左摇杆向上",
  "Left Trigger": "左扳机",
  "Left Trigger Axis": "左扳机轴",
  "Legend": "传奇",
  "Lesath": "尾宿九",
  "Level": "矩尺座",
  "Libertas": "河鼓增八",
  "Libraries": "图书馆",
  "Life": "生命",
  "Life can multiply until all the phosphorus has gone and then there is an inexorable halt which nothing can prevent.": "生命可以繁殖，直到所有的磷都消失，然后就会不可避免地停止，没有什么可以阻止。",
  "Lifespan": "寿命",
  "Lilii Borea": "胃宿二",
  "Lion": "獅子座",
  "Lionrock": "狮子山",
  "Liquid Core": "液态核心",
  "Liquid Mantle": "液态地幔",
  "Liquid Packet": "液体包",
  "Liquid Storage": "液体储存",
  "Lithium": "锂",
  "Lithium mining on Earth produces large amounts of toxic byproducts. Moving this industry off-Earth would be good for the environment.": "地球上的锂矿开采会产生大量有毒副产品。将这一产业迁出地球将有利于环境。",
  "Lithosperic Mantle": "岩石圈地幔",
  "Little Dipper": "小熊座",
  "Little Dog": "小犬座",
  "Little Fox": "狐狸座",
  "Little Lion": "小獅座",
  "Lizard": "蠍虎座",
  "Load Game": "加载游戏",
  "Local Analysis": "本地分析",
  "Local Group": "本地组",
  "Local Stars": "本地星",
  "Location": "地点",
  "Lock orbit so that it does not follow the mouse": "锁定轨道，使其不跟随鼠标",
  "Log": "日志",
  "Long range microwave energy transmission": "远距微波能量传输",
  "Longitude of the Ascending Node\n(spins the orbital plane)": "升交点经度\n（旋转轨道平面）",
  "Look again at that dot. That's here. That's home. That's us. On it everyone you love, everyone you know, everyone you ever heard of, every human being who ever was, lived out their lives. The aggregate of our joy and suffering, thousands of confident religions, ideologies, and economic doctrines, every hunter and forager, every hero and coward, every creator and destroyer of civilization, every king and peasant, every young couple in love, every mother and father, hopeful child, inventor and explorer, every teacher of morals, every corrupt politician, every \"superstar,\" every \"supreme leader,\" every saint and sinner in the history of our species lived there-on a mote of dust suspended in a sunbeam.": "再看看那个点。那就是这里。那就是家。那就是我们。在它上面，你爱的每个人，你认识的每个人，你听说过的每个人，曾经存在过的每个人，都在上面度过了他们的一生。我们的欢乐和幸福的总和。苦难，成千上万种自信的宗教、意识形态和经济学说，每一个猎人和采集者，每一个英雄和懦夫，每一个文明的创造者和毁灭者，每一个国王和农民，每一个相爱的年轻夫妇，每一个母亲和父亲，充满希望的孩子，发明家和探险家，每一位道德教师，每一位腐败的政客，每一位“超级巨星",
  "Low": "低的",
  "Low-gravity Health": "低重力健康",
  "Lower Mantle": "下地幔",
  "Lunar Mass Driver": "月球质量驱动器",
  "Lunar Space Elevator": "月球太空电梯",
  "Lunar Survey": "月球勘测",
  "Lunar orbit": "月球轨道",
  "Lusitânia": "â",
  "Luyten's Star": "鲁坦星 '",
  "Lynx": "天貓座",
  "Lyre": "天琴座",
  "MEASURE": "措施",
  "MED": "中",
  "MERGE": "合并",
  "MESH_VISIBLE": "网格可见",
  "MINE": "开采",
  "MIRROR": "镜面",
  "MISSING": "缺失",
  "MOVE": "移动",
  "MULTI SELECT": "多选",
  "Maasym": "赵",
  "Machine Mfg.": "机器制造",
  "Machine factory": "机械厂",
  "Machines": "机器",
  "Machines are sophisticated electromechanical devices. They are simpler than `gizmo`s. Examples include motors, gearboxes, kilns, generators, and pumps.": "机器是复杂的机电设备。它们比`小发明`更简单。示例包括电机、变速箱、窑炉、发电机和泵。",
  "Machines surpass humans in all measures": "机器在所有方面都超越人类",
  "Machines with pervasive sensors and enough intelligence and dexterity to replace faulty parts autonomously": "具有普遍传感器和足够智能和灵巧性的机器可以自主更换故障部件",
  "Madrid DSCC": "马德里 DSCC",
  "Magma Ocean": "岩浆海",
  "Magnesium": "镁",
  "Magnetic Tornado": "磁力龙卷风",
  "Mahasim": "五车四",
  "Maia": "昴宿四",
  "Main Belt Asteroid": "主带小行星",
  "Man must at all costs overcome the Earth's gravity and have, in reserve, the space at least of the Solar System.": "人类必须不惜一切代价克服地球引力，并至少保留太阳系的空间。",
  "Man will not always stay on Earth; the pursuit of light and space will lead him to penetrate the bounds of the atmosphere, timidly at first, but in the end to conquer the whole of solar space.": "人类不会永远留在地球上；对光和空间的追求将导致他突破大气层的界限，一开始还很胆怯，但最终征服了整个太阳系空间。",
  "Manica": "参旗三",
  "Mantle": "地幔",
  "Mar": "三月",
  "March": "三月",
  "Marfik": "列肆二",
  "Mark deposits for resource extraction": "标记矿床以供资源开采",
  "Mark locations to be searched for deposits": "标记要搜索矿床的位置",
  "Markab": "室宿一",
  "Markeb": "天社五",
  "Mars": "火星",
  "Mars Prospected": "火星探测",
  "Mars Scanned": "火星扫描",
  "Mars System": "火星系",
  "Marsic": "晋",
  "Marsquake": "火星地震",
  "Mass": "质量",
  "Mass Carried": "承载的质量",
  "Mass Catcher": "质量捕获器",
  "Mass Driver": "质量加速器",
  "Matar": "离宫四",
  "Material": "材料",
  "Matter": "物质",
  "Max": "最大限度",
  "Max Power: {:I}\n": "最大功率：{:I}\n",
  "Max {}: {:I}\n": "最大 {}: {:I}\n",
  "Maximum Visible Lights": "最大可见光",
  "May": "五月",
  "May your future be bright": "愿你的未来一片光明",
  "Measure": "测量",
  "Measure distances in space and compute delta-v": "测量空间距离并计算 delta-v",
  "Mebsuta": "井宿五",
  "Mechanical Carbon Capture": "机械碳捕获",
  "Media": "媒体",
  "Media Production": "媒体制作",
  "Medium": "中等的",
  "Mega Dome": "巨型圆顶",
  "Mega Metro": "大城市",
  "Mega Metropolis": "特大城市",
  "Megastructures": "巨型结构",
  "Megrez": "天权",
  "Meissa": "觜宿一",
  "Mekbuda": "井宿七",
  "Meleph": "积尸增二",
  "Memes": "模因",
  "Menkalinan": "五车三",
  "Menkar": "天囷一",
  "Menkent": "库楼三",
  "Menkib": "卷舌三",
  "Mensa": "山案座",
  "Menu": "菜单",
  "Merak": "天璇",
  "Mercury": "水星",
  "Merga": "玄戈增二",
  "Merge units into fewer groups": "合并单位以缩减编组",
  "Meridiana": "鳖六",
  "Merope": "昴宿五",
  "Mesarthim": "娄宿二",
  "Mesh Detail": "网格细节",
  "Metal": "金属",
  "Metal ore, can be processed into {alloy}": "金属矿石，可加工成{alloy}",
  "Metal produced in space becomes a major player in the world industry. Global emissions are reduced and mining related environmental hazards such as toxic runoff, high water consumption, tailing pile storage, slag heaps, etc, are greatly reduced.": "太空金属开采已成为全球工业的重要参与者。全球排放量减少，采矿相关的环境危害，如有毒径流、高耗水量、尾矿堆存、矿渣堆积等也大幅减少。",
  "Metal produced in space becomes a minor player in the world industry. Green house gas emissions from Earth's metal industry are slightly reduced.": "太空生产的金属成为世界工业中的小角色。地球金属工业的温室气体排放量略有减少。",
  "Metal produced in space dominates the world industry. Global emissions are significantly reduced": "太空生产的金属在世界工业中占据主导地位。全球排放量显着减少",
  "Metallic": "金属",
  "Metallic ores": "金属矿石",
  "Metallurgy is a complex subject with a long history and new alloys are constantly being developed.": "冶金是一门历史悠久的复杂学科，新的合金不断被开发出来。",
  "Meteor Impact": "陨石撞击",
  "Meteor Shower": "流星雨",
  "MethLOX": "甲烷液氧",
  "MethLOX rockets": "甲烷火箭",
  "Methane": "甲烷",
  "Methane Burning": "甲烷燃烧",
  "Methane Pyrolysis": "甲烷热解",
  "Methane Rocket": "甲烷火箭",
  "Methane is believed to give Neptune and Uranus their blue colors.": "据信甲烷赋予了海王星和天王星蓝色。",
  "Methane/Oxygen rockets are in between hydrogen and kerosene in terms of efficiency.": "甲烷/氧气火箭的效率介于氢气和煤油之间。",
  "Metropolis": "都会",
  "Miaplacidus": "南船五",
  "Micro-gravity Health": "微重力健康",
  "Micro-gravity materials become integral to modern semiconductor and medical technologies": "微重力材料成为现代半导体和医疗技术不可或缺的一部分",
  "Microchips, sensors, satellite parts, etc.": "微芯片、传感器、卫星部件等",
  "Micrometeoroid Shower": "微流星雨",
  "Microscope": "顯微鏡座",
  "Middle Mantle": "中地幔",
  "Middle Mouse": "鼠标中键",
  "Midnight Sun": "午夜太阳",
  "Midnight Sun 2": "午夜太阳 2",
  "Migrant Crisis": "移民危机",
  "Milky Way": "银河系",
  "Mimosa": "十字架三",
  "Minazal": "柳宿一",
  "Mind Upload": "意识上传",
  "Mine Duration": "开采持续时间",
  "Mine Energy": "开采耗能",
  "Mine Width": "矿井宽度",
  "Minelauva": "太微左垣三 东次相",
  "Miner": "矿工",
  "Mineral": "矿物",
  "Mines and transports resources": "采矿并运输资源",
  "Minimum DeltaV for transfer (actual DeltaV may vary significantly)": "传输的最小 DeltaV（实际 DeltaV 可能会有很大差异）",
  "Mining for metals underwater would improve access to rare elements useful in green technologies. Mining metals underwater instead of on land could reduce habitat destruction and exploitation in poor, mineral rich countries, but could also destroy poorly understood undersea ecosystems.": "水下金属开采将改善对绿色技术中有用的稀有元素的获取。在水下而不是在陆地上开采金属可以减少贫穷、矿产资源丰富的国家的栖息地破坏和开发，但也可能破坏人们知之甚少的海底生态系统。",
  "Minkar": "轸宿二",
  "Mintaka": "参宿三",
  "Mira": "刍藁增二",
  "Mirach": "奎宿九",
  "Miram": "天船一",
  "Mirfak": "天船三",
  "Mirror": "镜面",
  "Mirror Area: {}\n": "镜像区域：{}\n",
  "Mirzam": "军市一",
  "Misam": "大陵四",
  "Misam al Thurayya": "大陵增一",
  "Mizan": "天大将军九",
  "Mizan Batil": "伐一",
  "Mizar": "开阳",
  "Money": "钱",
  "Mono-molecular Materials": "单分子材料",
  "Mono-molecular carbon can also be used to improve the strength of traditional fiber composites": "单分子碳也可用于提高传统纤维复合材料的强度",
  "Mono-molecular carbon, a super high strength low weight building material": "单分子碳，一种超高强度轻质建筑材料",
  "Month": "月",
  "Moon": "月球",
  "Moonquake": "月球地震",
  "More Elements": "更多元素",
  "More advanced robotic farming techniques could produce more food, and a greater variety of food, in a smaller space and with less energy.": "更先进的机器人农业技术可以在更小的空间和更少的能源下生产更多的食物和更多种类的食物。",
  "More advanced vehicles drive and work faster and can carry more mass": "更先进的车辆行驶和工作速度更快，并且可以承载更大的质量",
  "More eccentric orbits are less circular": "越偏心的轨道就越不圆",
  "More efficient farms": "更高效的农场",
  "Most In Demand": "需求最大",
  "Most Volatile": "最不稳定",
  "Mothallah": "娄宿增六",
  "Mouse Edge Move": "鼠标边缘移动",
  "Mouse Edge Pan Threshold": "鼠标边缘平移阈值",
  "Mouse Zoom Speed": "鼠标缩放速度",
  "Mouse scroll wheel camera zoom speed": "鼠标滚轮相机缩放速度",
  "Mouse4": "鼠标4",
  "Mouse5": "鼠标5",
  "Mouse6": "鼠标6",
  "Move": "移动",
  "Move Camera": "移动相机",
  "Move camera towards cursor when zooming in (planet surface)": "放大（行星表面）时将相机移向光标",
  "Move unit (right click to set orders)": "移动单位（右键设置顺序）",
  "Muhlifain": "库楼七",
  "Mula": "尾宿七",
  "Muliphein": "天狼增四",
  "Muliphen": "宗正二",
  "Multi Samples": "多重采样",
  "Multisample Anti-aliasing (MSAA)": "多重采样抗锯齿 (MSAA)",
  "Muphrid": "右摄提一",
  "Muscida": "内阶一",
  "Music Volume": "音乐音量",
  "Musica": "司非增二",
  "Must be inside a polity": "必须在主权范围内",
  "Mute": "沉默的",
  "N/A": "不适用",
  "NEED DEPENDENCY": "需要依赖",
  "NEED IMPORT ROUTE\nThis unit needs resources that are not available locally. To import resources, add a new route with the ROUTE tool": "需要进口资源和运输线：\n该单位需要本地无法提供的资源。\n要进口资源，请添加新运输线，或复制其他现有运输线到当前自治体",
  "NEED UNIT": "需要单位",
  "NEED_DEP": "需要依赖",
  "NEED_RESOURCE": "需要资源",
  "NEED_UNIT": "需要单位",
  "NERVA": "内尔瓦",
  "NEW": "新的",
  "NEW GAME": "新游戏",
  "NEW POLITY\nEstablish ROUTES to enable resources to flow here": "NEW POLITY\n建立ROUTES，使资源能够流向这里",
  "NEWS": "新闻",
  "NEWS_TYPE": "新闻类型",
  "NO\nLINE OF\nSIGHT": "无视线",
  "NO POLITY": "没有自治体",
  "NODE": "节点",
  "NON-HUMAN LIFEFORM HABITAT ALLOCATION\n\nNature increases human happiness and\nreduces demand on life support supplies\n\n{} ({:.0f}% full)\n  {}\n\nCurrent Inhabitants:\n{}\netc...": "非人类生命栖息区分配\n\n自然景观可提升民众幸福感，\n并减少生命支持资源的消耗\n\n{} (已满 {:.0f}%)\n  {}\n\n当前栖息生物：\n{}\n等...",
  "NONE": "无",
  "NOP": "NOP",
  "NOT DETECTED": "未检测到",
  "NOTIF": "通知",
  "NO_DEMAND": "无需求",
  "NO_POLITY": "无自治体",
  "NO_SUPPLY": "无供应",
  "NO_WORK_AVAILABLE": "无可用工作",
  "NULL": "无效的",
  "Nahn": "轩辕增廿四",
  "Namalsadirah": "斗宿一",
  "Name": "名称",
  "Nanotube Cylinder Pair": "纳米管圆柱对",
  "Nanotube Spinning": "纳米管旋转",
  "Naos": "弧矢增廿二",
  "Nasak Shamiya": "天市右垣五 周",
  "Nasak Yamani": "天市右垣六 秦",
  "Nashira": "垒壁阵三",
  "Nasr Alwaki": "织女三",
  "Natural Gas, also used as rocket fuel": "天然气，也用作火箭燃料",
  "Nature": "自然",
  "Nature In Space": "太空中的自然",
  "Navi": "策",
  "Need ": "需要 ",
  "Nekkar": "七公增五",
  "Nembus": "天大将军三",
  "Neptune": "海王星",
  "Neptune System": "海王星系",
  "Net": "網罟座",
  "Net Enable": "网络启用",
  "Net: {}{:+.2$}": "净额：{}{:+.2$}",
  "New Game": "新游戏",
  "New Unit Built": "新单位建成",
  "New York": "纽约",
  "New materials that can only be produced in micro-gravity revolutionize materials science and spur new investment in orbital infrastructure": "只能在微重力条件下生产的新材料彻底改变了材料科学，并刺激了对轨道基础设施的新投资",
  "News Update": "新闻更新",
  "Next": "下一个",
  "Next Event": "下一个事件",
  "Nihal": "厕二",
  "Niobium": "铌",
  "Nitrogen": "氮",
  "Nme": "名称",
  "No Axial Tilt": "无轴向倾斜",
  "No Polity on {}": "{} 无政策",
  "No Saved Games": "没有保存的游戏",
  "No Weather Here": "这里没有天气",
  "No existing unit can complete task": "现有单位无法完成任务",
  "No unit assigned!": "没有分配单位！",
  "Non-reproducing populations do not decline": "非繁殖种群不会减少",
  "None": "没有任何",
  "Northern Crown": "北冕座",
  "Nosaxa": "春天",
  "Not Available on Earth": "地球上不可用",
  "Not Enough Gravity": "重力不够",
  "Not Implemented Yet": "尚未实施",
  "Not Permitted": "不允许",
  "Not Planet": "不是星球",
  "Notifications": "通知",
  "Nov": "十一月",
  "November": "十一月",
  "Nucatai": "井宿二",
  "Nuclear Accident": "核事故",
  "Nuclear Fusion fuses hydrogen atoms together to produce energy. A {fusion_reactor} would produce {energy} using only {hydrogen}": "核聚变将氢原子融合在一起产生能量。{fusion_reactor} 将仅使用 {hydrogen} 产生 {energy}",
  "Nuclear Pulse Propulsion": "核脉冲推进",
  "Nuclear Rocket": "核火箭",
  "Nuclear Thermal Propulsion uses a nuclear reactor to heat propellant to extremely high temperatures before expelling it from the back of the rocket.": "核热推进利用核反应堆将推进剂加热到极高温度，然后将其从火箭后部排出。",
  "Nuclear power is a promising and available technology for powering space missions when sunlight is not available. Compact and reliable nuclear power plants are already used in submarines and aircraft carriers. The main challenge getting rid of waste heat - in space there is no ready supply of cold water.": "核能是一种很有前途且可用的技术，可以在没有阳光的情况下为太空任务提供动力。紧凑而可靠的核电站已经在潜艇和航空母舰中使用。消除废热的主要挑战是在太空中没有现成的核电站供应冷水。",
  "Num Lock": "数字锁定",
  "Number of adjacent units": "一组中含有的单位数量",
  "Number of orbital planes": "轨道平面数",
  "Number of unit groups": "建造的组的数量",
  "Nunki": "斗宿四",
  "Nusakan": "贯索三",
  "Nutrient Extraction": "营养提取",
  "O R B I T": "ORBI T",
  "OBJECT": "目的",
  "OFF": "关闭",
  "OFFWORLD": "异世界?/不属于这个世界",
  "OK": "好的",
  "ON": "运行中",
  "ON_COOLDOWN": "冷却中",
  "ON_DEMAND": "按需",
  "ON_ELEVATOR": "电梯上",
  "OPCODE": "操作码",
  "OPTIONS": "选项",
  "ORBIT": "轨道",
  "ORBITAL UNIT CAMERA\n": "轨道单位视角\n",
  "ORBITING": "在轨",
  "ORBIT_TYPE": "轨道类型",
  "ORDER": "订单",
  "ORDERS_DISALLOW": "订单禁止",
  "OTHER": "其他",
  "OUT OF\nRANGE": "超出\n范围",
  "OUT OF DELTAV": "超出DeltaV",
  "OUT OF RANGE": "超出范围",
  "OUTPUTS": "输出",
  "OUTPUTS\n": "输出\n",
  "OUT_OF_DELTAV": "超出DeltaV",
  "OUT_OF_RANGE": "超出范围",
  "OVERHEATED": "过热",
  "OVERLAY TOGGLES\nTurn various visual indicators on and off": "OVERLAY TOGGLES\n打开和关闭各种视觉指示器",
  "Obj Res": "对象解析",
  "Object Dots": "对象点",
  "Object Orbit": "对象轨道",
  "Object Resource Icons": "对象资源图标",
  "Objective": "客观的",
  "Objects": "对象",
  "Observable Universe": "可观测宇宙",
  "Occurs in natural resource deposits\n\n": "存在于自然资源矿床中\n\n",
  "Ocean Acidification": "海洋酸化",
  "Oct": "十月",
  "Octant": "南極座",
  "October": "十月",
  "Off": "关闭",
  "Off Site Backup": "异地备份",
  "Off Site Backup2": "异地备份2",
  "Off Site Backup3": "异地备份3",
  "Off Site Backup4": "异地备份4",
  "Ogma": "奥马",
  "Oil Spill": "漏油",
  "Okab": "天市左垣六 吴越",
  "On": "开启",
  "On Demand": "按需",
  "Once alternative possibility is to simply heat the iron oxide until it becomes a plasma, and then use electricity to separate the Fe+ and O- ions. Another option is to use a more complex chemical process where the reagents are reused instead of discarded.": "另一种可能性是简单地加热氧化铁直至其变成等离子体，然后用电分离 Fe+ 和 O- 离子。另一种选择是使用更复杂的化学过程，其中试剂被重复使用而不是被丢弃。",
  "One, here comes the sun\nIt can burn, it can blind you\nWill not set tonight": "“一，太阳来了\n它能灼伤、弄瞎你们\n今晚不会落下”——Rammstein,《Sonne》",
  "Ones and zeros": "一和零",
  "Oort Cloud": "奥尔特云",
  "Open Console": "打开控制台",
  "Open OS file browser to this save file": "打开操作系统文件浏览器到此保存文件",
  "Ophiuchus": "蛇夫座",
  "Options": "选项",
  "Orbit Altitude Max": "最大轨道高度",
  "Orbit Period Min": "轨道周期最小值",
  "Orbit Type: ": "轨道类型：",
  "Orbit and Object Data": "轨道和物体数据",
  "Orbital": "轨道",
  "Orbital Collider": "轨道对撞机",
  "Orbital Condenser": "轨道冷凝器",
  "Orbital Depot": "轨道仓库",
  "Orbital Elements": "轨道元素",
  "Orbital Greenhouse": "轨道温室",
  "Orbital Harvest": "轨道收获",
  "Orbital Harvest 2": "轨道收获2",
  "Orbital Harvest 3": "轨道收获3",
  "Orbital Mass Driver": "轨道质量加速器",
  "Orbital Mirror": "轨道镜",
  "Orbital Period: ": "轨道周期：",
  "Orbital Rail Pylon": "轨道塔",
  "Orbital Refinery": "轨道炼油厂",
  "Orbital Smelter": "轨道冶炼厂",
  "Orbital Turbine": "轨道涡轮机",
  "Orbiting: ": "轨道：",
  "Orbits": "轨道",
  "Order Selected Unit": "订购所选单位",
  "Ore Storage": "矿石存储",
  "Organic": "有机的",
  "Organic chemicals that would be liquid or gas at room temperature": "在室温下为液体或气体的有机化学品",
  "Orion": "獵戶座",
  "Outer Core": "外核",
  "Outer Main Belt Asteroid": "外主带小行星",
  "Outer System": "外星系",
  "Outgoing": "传出",
  "Outpost": "前哨",
  "Overcrowded!": "人满为患！：",
  "Oxygen": "氧",
  "P L A N": "计划",
  "P O W E R is ENERGY PER SECOND": "功率是每秒的能量",
  "P Y L O N": "PYLO N",
  "PACKET": "包",
  "PAUSE": "暂停",
  "PAUSED": "暂停",
  "PEOPLE": "人口",
  "PIPE": "管道",
  "PLACE MINE": "铺设矿场",
  "PLACE ORBITER": "放置轨道器",
  "PLACE PYLONS": "放置塔架",
  "PLACE ROUTE": "建立运输线",
  "PLACE SURFACE UNIT": "放置地面单位",
  "PLACING": "放置",
  "PLAYER SETTINGS": "玩家设置",
  "PM": "PM",
  "POKE": "戳",
  "POLITY": "自治体",
  "POLITY\nPeople need {food:i}, {oxygen:i}, {energy:i} etc. to stay happy and healthy. For now, import these resource from Earth with ROUTES. Eventually they can be manufactured locally.": "自治体\n人类需要 {food:i}, {oxygen:i}, {energy:i} 等资源， 才能健康快乐地生活。现在你只能用运输线从地球进口这些资源. 最终你可以在本地生产这些资源.",
  "POLITY {:d}": "自治体 {:d}",
  "POLITY_ANCHOR": "自治体锚定",
  "POPULATION\n\u001b76m{:.,}\n\u001b77m{:^+.,/y}": "人口\n\u001b76m{:.,}\n\u001b77m{:^+.,/y}",
  "POSITION_OCCUPIED": "已占用位置",
  "POSSIBILITY SPACE": "可能性空间",
  "POTATO": "土豆",
  "POWER": "电力",
  "PRECESSION": "岁差",
  "PRIORITY": "优先级",
  "PROSPECTED RESOURCE DEPOSIT\nUse the MINE tool to mark deposits for resource extraction.": "矿床勘探完毕\n使用 开采 工具标记矿床以开采其资源。",
  "PROVOKED": "被激怒",
  "PTYPE": "PTYPE",
  "PYLON": "塔架",
  "PYLON_SET": "塔架套装",
  "Packet": "包",
  "Packet Rocket": "数据包火箭",
  "Packets": "数据包",
  "Pad": "着陆垫",
  "Page Down": "向下翻页",
  "Page Up": "向上翻页",
  "Paikauhale": "心宿三",
  "Painter": "繪架座",
  "Pandemic": "大流行",
  "Parabolic Comet": "抛物线彗星",
  "Parts": "零件",
  "Paste Unit Settings": "粘贴单位设置",
  "Pause Time": "暂停时间",
  "Payload Mass": "有效载荷质量",
  "Peacock": "孔雀十一",
  "Pearce's Star": "皮尔斯星 '",
  "Pegasus": "飛馬座",
  "People": "人口",
  "People don't get old": "人是不会老的",
  "People replace most of their bodies with machines, precluding the need for food and air.\n\n   The living diminish, but the Machine endures. --Mechanicus": "人们用机器取代了大部分身体，从而不再需要食物和空气。\n\n 生命在减少，但机器却永存。--机械教",
  "Percent": "百分比",
  "Permanently delete saved game file": "永久删除存档文件",
  "Perseus": "英仙座",
  "Persian": "波斯二",
  "Petrochemical Plant": "石化工厂",
  "Petrochemicals": "石化产品",
  "Petrochemicals are refined chemical products made primarily from hydrocarbons. Common examples are ethylene, propylene, benzene, and xylene. These chemicals are precursors to plastics and rubbers, synthetic fabrics like nylon and polyester, lubricants, solvents, and more.": "石化产品是主要由碳氢化合物制成的精炼化学产品。常见的例子是乙烯、丙烯、苯和二甲苯。这些化学品是塑料和橡胶、尼龙和聚酯等合成织物、润滑剂、溶剂等的前体。",
  "Petroplant": "石化厂",
  "Phact": "丈人一",
  "Pharmaceuticals": "药品",
  "Phecda": "天玑",
  "Pherkad": "太子",
  "Pherkad Minor": "天床增二",
  "Phoenix": "鳳凰座",
  "Phosphorus": "磷",
  "Photo-synthesis": "光合作用",
  "Piautos": "爟二",
  "Pipeline Leak": "管道泄漏",
  "Pipirima": "尾宿增二",
  "Pisces–Cetus Supercluster Complex": "双鱼座-鲸鱼座超星系团复合体",
  "Pitch Down": "向下倾斜",
  "Pitch Up": "向上",
  "Place Airships": "放置飞艇",
  "Place Data Oriented Units": "放置面向数据的单位",
  "Place Earth Units": "放置地球单位",
  "Place Environmental Units": "放置环境单位",
  "Place Launch and Transportation Units": "放置发射和运输单位",
  "Place Mine": "铺设矿场",
  "Place Orbital Habitats": "放置轨道栖息地",
  "Place Power Generation Units": "放置发电装置",
  "Place Resource Processing Units": "放置资源处理单元",
  "Place Route": "建立运输线",
  "Place Satellites": "放置卫星",
  "Place Surface Habitats": "地点地表栖息地",
  "Place Surface Vehicles": "放置地表载具",
  "Place a route using the current resource and exporting to the current polity": "安排一条运输线将当前资源出口到当前自治体",
  "Place a route using the current resource and importing to the current polity": "安排一条运输线将当前资源进口到当前自治体",
  "Planet": "星球",
  "Planetary Elevator": "行星电梯",
  "Planetary Feature Names": "行星地貌名称",
  "Planetary Features": "行星地貌",
  "Planetary Textures": "行星纹理",
  "Plant nutrients": "植物营养素",
  "Plantary Resource Deposits": "行星资源矿床",
  "Plants pull the carbon in their bodies out of the air. Large scale reforestation of Earth would trap massive amounts of CO₂ and revitalize ecosystems.": "计划从空气中提取它们体内的碳。大规模的地球重新造林将捕获大量的二氧化碳并重振生态系统。",
  "Plaskett's Star": "普拉斯基特星 '",
  "Plastic": "塑料",
  "Platinum": "铂",
  "Platinum Mining": "铂矿开采",
  "Platinum Rush": "铂金热",
  "Platinum from space become a component of the global economy and continue to drive investment into space technologies and infrastructure.": "来自太空的铂金已成为全球经济的一部分，并持续推动对太空技术和基础设施的投资。",
  "Play": "玩",
  "Play Next": "播放下一个",
  "Play Prev": "播放上一个",
  "Player Settings": "UI设置",
  "Playtime": "游戏时间",
  "Pleione": "昴宿增十二",
  "Pluto": "冥王星",
  "Pluto System": "冥王星系",
  "Pluto is named after the god of the underworld. A fitting resting place": "冥王星是以冥界之神的名字命名的。一个合适的安息之地",
  "Polar Vortex": "极涡",
  "Polaris": "勾陈一",
  "Polaris Australis": "南极星",
  "Polaris Galacticus Borealis": "郎将",
  "Policy": "政策",
  "Polis": "斗宿三",
  "Polity": "自治体",
  "Polity Growing": "自治体增长",
  "Polity Tier": "自治体层级",
  "Polity resources can be used to build units, as inputs to recipes, or exported.": "自治体资源可用于建造单位、作为配方的输入或导出。",
  "Polity tier increases based on population.\nSome buildings can only be built in a certain tier.\nHigher polity tiers have more supply requirements.\n\nCurrent Tier: {} ({})\n\nNext Tier: {} ({})\n  at {} ({:%u})\n\n  base happiness: {:+%u}\n  new supplies needed: {}": "自治体等级会根据人口增加.\n有些建筑只能在特点层级建造.\n更高的自治体层级有更多的需求.\n\n当前层级: {} ({})\n\n下一个层级: {} ({})\n  在 {} ({:%u})\n\n  基本幸福度: {:+%u}\n  新种类的补给需要: {}",
  "Pollux": "北河三",
  "Poop Deck": "船尾座",
  "Popper's Star": "波普尔星 '",
  "Population": "人口",
  "Population Capacity": "人口容量",
  "Population Growth per Year": "每年人口增长",
  "Porrima": "太微左垣二 东上相",
  "Posed by [Johann Heinrich Lambert] and solved by [Joseph-Louis Lagrange]": "由 [Johann Heinrich Lambert] 提出并由 [Joseph-Louis Lagrange] 解决",
  "Positron traps": "正电子陷阱",
  "Power": "电力",
  "Power Sat": "电力卫星",
  "Power Satellite": "电力卫星",
  "Power production equivalent to all the sunlight emitted by the sun (log scale)": "发电量相当于太阳发出的所有阳光（对数刻度）",
  "Power production equivalent to all the sunlight hitting earth (log scale)": "发电量相当于所有照射地球的阳光（对数刻度）",
  "Power the Earth for one day": "为地球供电一天",
  "Power the Earth for one month": "为地球供电一月",
  "Power the Earth for one second": "为地球供电一秒",
  "Power the Earth for one year": "为地球供电一年",
  "Power the Earth for ten years": "为地球供电十年",
  "Praecipua": "势四",
  "Precision manufactured machine parts": "精密制造的机器零件",
  "Press Key to bind\nESC to cancel\nBACKSPACE to clear": "按下想要绑定的键位\n按Esc键取消\n按Backspace键清除",
  "Pressure": "压力",
  "Previous": "以前的",
  "Pri": "优先级",
  "Prima Giedi": "牛宿增六",
  "Prioritize faster transfer time": "优先考虑更短的转移时间",
  "Prioritize lower fuel consumption": "优先考虑更少的燃料消耗",
  "Priority": "优先级",
  "Priority relative to other routes from the same source\n(left click to increase, right click to decrease)": "相对于同源其他运输线的优先级\n(左键增加，右键减少)",
  "Probe": "探测器",
  "Process Lunar Resources": "处理月球资源",
  "Procyon": "南河三",
  "Produced": "生产",
  "Produced goods": "生产的商品",
  "Producers": "生产者",
  "Product": "产品",
  "Production": "生产",
  "Production Fraction": "生产比例",
  "Progress Towards Goal": "目标进度",
  "Project Orion": "猎户座计划",
  "Prolonged exposure to low gravity causes decreased muscle mass, fluid buildup, vision, and other health problems in humans. The ability to live in low-gravity environments would allow the settlement of moons and smaller planets": "人类长期暴露在低重力环境下会导致肌肉萎缩、体液积聚、视力及其他健康问题。掌握在低重力环境下的生存能力，将使得在卫星和小型行星上建立定居点成为可能。",
  "Propus": "钺",
  "Prospect": "勘探",
  "Prospected {0} by {u}": "{u} 勘探了 {0}",
  "Prospects resource deposits, generating {sample:i} and {data:i}": "勘探资源矿床, 生产 {sample:i} 和 {data:i}",
  "Protest": "反对",
  "Proxima": "比邻星",
  "Przybylski's Star": "普日比斯基星 '",
  "Purified carbon, also called coke": "纯化碳，也叫焦炭",
  "Pylon": "塔",
  "Quit to Menu": "返回到主页面",
  "RECIPE": "配方",
  "RECYCLE": "拆除",
  "REFLECT": "反映",
  "REIFY": "REIFY",
  "REPORT BUG\nClick this button to upload a save file, log, and screenshot. Send the resulting link, together with a description of the problem, to the developer on Discord or via email.": "报告错误\n单击此按钮可上传保存文件、日志和屏幕截图。将生成的链接以及问题描述发送给 Discord 上的开发人员或通过电子邮件发送。",
  "RESEARCH": "研究",
  "RESEARCH TECHNOLOGY": "研究技术",
  "RESET": "重置",
  "RESOLVED": "已解决",
  "RESOURCE": "资源",
  "RESOURCE DEPOSIT\nResources deposits can be mined, but first they must be prospected by a {rover} to discover what kind of resource they contain. Later {probe}s will discover new deposits.": "资源矿床\n资源矿床可以被开采，但是必须先被 {rover} 扫描出是哪种矿床。 在这之后{probe}会让你发现更多新的矿床",
  "RESOURCES": "资源",
  "RETIRED": "退休",
  "RETRYING": "重试",
  "RETRYING in {}": "正在 {} 中重试",
  "REVEAL": "揭示",
  "ROCKET": "火箭",
  "ROCKET_TYPE": "火箭类型",
  "ROLE": "角色/任务",
  "ROUTE": "运输线",
  "ROUTES": "运输线",
  "RP-1": "RP-1",
  "RUNNING": "运行中",
  "RUNNING {:.1f}% (of {:.0f}%)\n": "运行中 {:.1f}% (占 {:.0f}%)\n",
  "Radiation Hardened Electronics": "抗辐射电子产品",
  "Radiation resistant computers": "抗辐射计算机",
  "Radius": "半径",
  "Rail": "轨道",
  "Rail Pylon": "铁路塔",
  "Raising children in an orbiting space habitat poses unique challenges": "在轨道空间栖息地抚养孩子提出了独特的挑战",
  "Ram": "白羊座",
  "Ran": "天苑四",
  "Rana": "天苑三",
  "Rasalas": "轩辕十",
  "Rasalgethi": "帝座",
  "Rasalhague": "侯",
  "Rastaban": "天棓三",
  "Reactor": "反应堆",
  "Receive Power": "接收功率",
  "Receives resources from space": "从太空接收资源",
  "Recycle Units": "回收单位",
  "Red Rectangle": "红矩形星",
  "Reduces deltaV requirement for resources sent here": "减少了对此处发送的资源的 deltaV 要求",
  "Reduces the amount of {alloy} needed to build structures, and increases the development index on Earth": "减少建造结构所需的{alloy}数量，并提高地球的发展指数",
  "Refined hydrocarbons, an intermediate industrial product": "精炼碳氢化合物，一种中间工业产品",
  "Refined materials": "精炼材料",
  "Refined metal alloys. A building material": "精炼金属合金。建筑材料",
  "Refinery": "炼油厂",
  "Reflected Sunlight: {:I} at {:.1f} AU\n": "反射阳光：{:I} 于 {:.1f} AU\n",
  "Reforestation": "重新造林",
  "Regolith": "风化层",
  "Regolith Sifting": "风化层筛选",
  "Regor": "天社一",
  "Regulus": "轩辕十四",
  "Relative spacing between satellites in adjacent planes": "相邻平面卫星之间的相对间距",
  "Relay": "中继",
  "Relay Satellite": "中继卫星",
  "Relays Data": "中继数据",
  "Releasing large amounts of sulfur dioxide into the atmosphere would reflect sunlight and offset global warming. However there are likely to be unintended side effects.": "向大气中释放大量二氧化硫会反射阳光并抵消全球变暖。但是，可能会产生意想不到的副作用。",
  "Reliability Engineering": "可靠性工程",
  "Relief Program": "救济计划",
  "Remove": "删除",
  "Repairs": "维修",
  "Report Bug:\nClick to upload debugging info to the development server\nThis includes a log file, the current save game, and a screenshot\nPlease send the resulting link to the developer via email or Discord\nalong with a description of the problem.\n(NOTE: may hang game for several seconds while working)": "报告错误：\n单击将调试信息上传到开发服务器\n这包括日志文件、当前保存的游戏和屏幕截图\n请通过电子邮件或 Discord 将生成的链接连同问题描述一起发送给开发人员\n .\n（注意：工作时游戏可能会挂起几秒钟）",
  "Requires Solid Surface": "需要固体表面",
  "Requires: < {:.3f} atm pressure ({:.0f} Pa)\n": "要求：< {:.3f} 个大气压 ({:.0f} Pa)\n",
  "Requires: > {:.1f} Gs gravity\n": "需要：> {:.1f} Gs 重力\n",
  "Requires: > {:.1f} atm pressure ({:.0f} kPa)\n": "要求：> {:.1f} 个大气压 ({:.0f} kPa)\n",
  "Requires: > {:.3f} atm pressure ({:.0f} Pa)\n": "要求：> {:.3f} 个大气压 ({:.0f} Pa)\n",
  "Requires: Level Ground\n": "要求：平整地面\n",
  "Requires: Solid Ground\n": "要求：坚实地面\n",
  "Res Scale": "分辨率比例",
  "Research Complete": "研究完成",
  "Research Complete: {}": "研究完成：{}",
  "Research Rate": "研究率",
  "Research Time": "研究时间",
  "Research is used to unlock TECH nodes.\n\nResearch_Rate = Earth_Population * Earth_Dev_Index\n                        + Space_Population.\nResearch_Rate is also modified by certain research nodes.\n\nUp to 3 research projects can run at the same time at full speed. With more than 3 research projects, research will take longer.": "研究用于解锁科技节点。\n\n研究速度 = 地球人口 * 地球发展指数\n + 太空人口。\n研究速度 也会被某些研究节点修改。\n\n最多可以全速同时运行 3 个研究项目。研究项目超过3个，研究时间就会更长。",
  "Research: {}{}": "研究： {}{}",
  "Reset": "重置",
  "Reset All Bindings": "重置所有绑定",
  "Reset Sliders": "重置滑块",
  "Resolution Scaling Factor": "分辨率缩放因子",
  "Resource": "资源",
  "Resource Category": "资源类别",
  "Resource Discovered": "发现资源",
  "Resource Locator": "资源定位器",
  "Resource Name": "资源名称",
  "Resource Packet": "资源包",
  "Resource to send": "要发送的资源",
  "Resources Available (Reserves)": "可用资源（储备）",
  "Resources are exported from source": "资源从源导出",
  "Resources are imported to destination": "资源已导入目的地",
  "Resume Game": "继续游戏",
  "Return": "继续游戏",
  "Reuse Fraction": "重用分数",
  "Revaluation": "重估",
  "Revati": "外屏三",
  "Revenant of the Swan": "天津增九",
  "Rigel": "参宿七",
  "Right": "正确的",
  "Right Axis X": "右轴X",
  "Right Axis Y": "右轴 Y",
  "Right Bumper": "右缓冲键",
  "Right Mouse": "鼠标右键",
  "Right Stick": "右肩键",
  "Right Stick Down": "右摇杆按下",
  "Right Stick Left": "右摇杆向左",
  "Right Stick Right": "右摇杆右",
  "Right Stick Up": "右摇杆向上",
  "Right Trigger": "右扳机",
  "Right Trigger Axis": "右触发轴",
  "Rigil Kentaurus": "南门二",
  "Rijl al Awwa": "亢宿增七",
  "Ring": "环",
  "Rioting, protests, looting": "骚乱、抗议、抢劫",
  "Robotic spacecraft that scans for resources": "扫描资源的机器人航天器",
  "Robotic units can visit high-radiation areas": "机器人单元可以访问高辐射区域",
  "Robotic units can visit high-temperature areas": "机器人单元可以访问高温地区",
  "Robots that break less frequently are key to settling places far from Earth. More reliable machine will also reduce the demand for new machines on Earth, reducing emissions.": "故障频率较低的机器人是在远离地球的地方定居的关键。更可靠的机器也将减少地球上对新机器的需求，从而减少排放。",
  "Rocket": "火箭",
  "Rocket fuel grade kerosene": "火箭燃料级煤油",
  "Rocky": "岩质",
  "Rocky Mantle": "岩石地幔",
  "Roll Left": "向左滚动",
  "Roll Right": "向右滚动",
  "Root": "起点",
  "Rotanev": "瓠瓜四",
  "Rotate Camera": "旋转相机",
  "Route ID": "运输线ID",
  "Route Index": "运输线索引",
  "Rover": "探测车",
  "Ruchba": "天津增卅五",
  "Ruchbah": "阁道三",
  "Rukbat": "天渊三",
  "SAT": "SAT",
  "SATELLITE\nThe assigned unit will attempt to launch resources to build the satellite. When all resources arrive the unit will deploy and become operational.": "卫星\n指定单位将尝试发射资源来建造卫星。所有资源\n到达后，单位将会开始组装部署。",
  "SCAN": "扫描",
  "SCHEDULED": "已规划",
  "SCHEDULED ACTION CONTROL\n(click to reset)\n\n": "已规划行动控制\n(点击重置)\n\n",
  "SCIENCE": "科学",
  "SCROLL IN to change orbit\n": "滚动以改变轨道\n",
  "SEGMENT": "部分",
  "SELECT RESEARCH FOCUS\nResearch speed is a function of the total population. Researching more than 3 technologies simultaneously will split the available effort.": "选择研究重点\n研究速度是总人口的函数。同时研究多种技术会分散可用的精力。",
  "SELECTED": "已选",
  "SEND": "发送",
  "SET GOAL": "设定目标",
  "SHIFT to queue\n": "按Shift键加入到队列\n",
  "SKIP": "跳过",
  "SLEEP": "睡眠",
  "SOLAR ARRAY\nProvides consistent power from the perpetual sunlight at the south pole": "太阳能板\n以月球南极永恒的阳光为基地提供电力",
  "SPLIT": "分裂",
  "STAR": "星星",
  "STARSHIP": "星舰",
  "STATION": "车站",
  "STATUS": "状态",
  "STORAGE FULL": "存储已满",
  "STORAGE SPACE": "存储空间",
  "STORAGE_FULL": "存储已满",
  "STR_ANSI": "STR_ANSI",
  "STR_ANSI_LEADINGWelcome to the ": "STR_ANSI_LEADING欢迎来到“：",
  "STR_ANSI_REDNone": "STR_ANSI_REDNone",
  "SUBGOAL": "子目标",
  "SUBSYSTEM": "子系统",
  "SURFACE": "表面",
  "SYMBOL": "象征",
  "Sabatier Reaction": "萨巴蒂尔反应",
  "Sabik": "宋",
  "Saclateni": "柱二",
  "Sadachbia": "坟墓二",
  "Sadalbari": "离宫二",
  "Sadalmatar": "离宫三",
  "Sadalmelik": "危宿一",
  "Sadalmulk": "盖屋一",
  "Sadalnazi": "离宫一",
  "Sadalsuud": "虚宿一",
  "Sadaltager": "坟墓一",
  "Sadr": "天津一",
  "Sadr al Kaitos": "刍藁一",
  "Saif al Jabbar": "参宿增三",
  "Saik": "天市右垣十一 韩",
  "Sails": "船帆座",
  "Saiph": "参宿六",
  "Salm": "离宫五",
  "Salt": "盐",
  "Sample": "样本",
  "Sample Return": "样本返回",
  "Sample Return2": "样本返回 2",
  "Sample Return3": "样本返回 3",
  "Sample Return4": "样本返回 4",
  "Sample Return5": "样本返回 5",
  "Sample Return6": "样本返回 6",
  "Sargas": "尾宿五",
  "Sarin": "天市左垣一 魏",
  "Satellite Collision": "卫星相撞",
  "Saturn": "土星",
  "Saturn System": "土星系",
  "Save Game": "保存游戏",
  "Save and Quit to Menu": "保存并返回主菜单",
  "Saved": "保存时间",
  "Scale": "规模",
  "Scale Min": "最小规模",
  "Scale structures up a thousand more times": "将结构扩大一千倍",
  "Scan Chance": "扫描概率",
  "Scan Duration": "扫描持续时间",
  "Scan Radius": "扫描半径",
  "Scan Range": "扫描范围",
  "Scan the Moon": "扫描月球",
  "Scanning units collect scientific data which can be used to better understand the world.": "扫描装置收集可用于更好地了解世界的科学数据。",
  "Sceptrum": "九斿增四",
  "Scheat": "室宿二",
  "Scientific research is an important reason to explore space. Data collected by probes can help answer questions about the origin and history of the Solar System.": "科学研究是探索太空的重要原因。探测器收集的数据有助于解答有关太阳系起源和历史的问题。",
  "Score": "分数",
  "Scorpion": "天蠍座",
  "Scrap": "废料",
  "Script": "脚本",
  "Scroll Down": "向下滚动",
  "Scroll Up": "向上滚动",
  "Sculptor": "玉夫座",
  "Sea Level": "海平面",
  "Sea Level Rises 1 meter": "海平面上升1米",
  "Sea Level Rises 5 meters": "海平面上升5米",
  "Sea Serpent": "長蛇座",
  "Seabed Mining": "海底采矿",
  "Search ({find})": "搜索（{find}）",
  "Seasteading": "海上家园",
  "Seat": "坟墓四",
  "Second Century": "第二世纪",
  "Secunda Hyadum": "毕宿三",
  "Seed banks in space help ensure the very long term survival of important genetic lines": "太空种子库有助于确保重要基因系的长期生存",
  "Segin": "阁道二",
  "Seginus": "招搖",
  "Select": "选择",
  "Select Goal": "选择目标",
  "Select Multiple Units": "选择多个单位",
  "Select Next": "选择下一步",
  "Select Previous": "选择上一个",
  "Select Research Focus": "选择研究重点",
  "Select and issue commands to multiple units": "选择并向多个单位下达指令",
  "Select how quickly resources should be sent": "选择发送资源的速度",
  "Select how resources should be moved": "选择如何移动资源",
  "Select material variant": "选择材料变体",
  "Select resource to highlight\nObjects which contain known deposits of selected resource(s) will be emphasized\n(hold shift to select multiple resources)": "选择要高亮显示的资源\n含有已探明该资源矿床的物体将被突出显示\n（按住 Shift 可选择多个资源）",
  "Select resource to send along route\n(hold shift to select multiple resources)": "选择要沿运输线发送的资源\n（按住 Shift 可选择多个资源）",
  "Select route priority": "选择运输线优先级",
  "Select route to delete": "选择要删除的运输线",
  "Select route to duplicate ({duplicate})": "选择要复制的运输线 ({duplicate})",
  "Select type of rocket for use in this polity": "选择本自治体中使用的火箭类型",
  "Select when resources should be sent": "选择何时发送资源",
  "Self Repairing Machines": "自修复机械",
  "Send Duration": "发送时长",
  "Send a small robotic, beam driven probe to another star": "向另一颗恒星发送小型机器人光束驱动探测器",
  "Send resource only when it is needed": "仅在需要时发送资源",
  "Sends data resources between units": "在单位之间发送数据资源",
  "Sep": "九月",
  "September": "九月",
  "Serpent": "巨蛇座",
  "Set Count": "设置计数",
  "Set graphics options based on a preset": "根据预设设置图形选项",
  "Set unit automation target": "设定机组自动化目标",
  "Set {} Name": "设置 {} 名称",
  "Settle Mars": "定居火星",
  "Settle Near-Earth Space": "定居近地空间",
  "Settle Venus": "定居金星",
  "Settle the Asteroid Belt": "定居小行星带",
  "Settle the Jovian System": "定居木星系统",
  "Settle the Kuiper Belt": "定居柯伊伯带",
  "Settlement": "定居点",
  "Sewage": "污水",
  "Sewage Composting": "污水堆肥",
  "Sextant": "六分儀座",
  "Shader Level": "着色器级别",
  "Shader Quality Level": "着色器质量等级",
  "Sham": "左旗一",
  "Share": "分享",
  "Shaula": "尾宿八",
  "Shedar": "王良四",
  "Sheliak": "渐台二",
  "Sheratan": "娄宿一",
  "Shft+": "Shift+",
  "Shield": "盾牌座",
  "Shift": "转移",
  "Show All Nodes": "显示所有节点",
  "Show Build Menu": "显示构建菜单",
  "Show Detailed HUD": "显示详细的HUD",
  "Show Goals": "显示目标",
  "Show Help": "显示帮助",
  "Show Help Glossary": "显示帮助词汇表",
  "Show Resource Details Panel": "打开单一资源统计面板",
  "Show Resources Panel ({stats})": "打开统计面板 ({stats})",
  "Show Roadmap": "显示路线图",
  "Show Routes Panel ({stats} {stats})": "打开运输线管理面板 ({stats} {stats})",
  "Show Search": "显示搜索",
  "Show Stats": "显示统计数据",
  "Show Tech Tree ({roadmap})": "显示科技树 ({roadmap})",
  "Show most in-demand resources": "显示需求最大的资源",
  "Show only BUILD nodes\nBuild nodes are unlocked by building something": "切换 BUILD 节点可见性\n通过构建某些内容来解锁构建节点",
  "Show only GOAL nodes\nGoals are completed when all subgoals are met": "切换 GOAL 节点可见性\n当所有子目标都满足时目标就完成",
  "Show only HAZARD nodes\nHazard nodes unlock automatically unless avoided": "切换危险节点可见性\n除非避免，否则危险节点会自动解锁",
  "Show only OTHER nodes\nNEWS nodes unlock after a specific event\nSTAT nodes do not unlock": "切换其他节点可见性\nNEWS 节点在特定事件后解锁\nSTAT 节点不解锁",
  "Show only TECH nodes\nTech nodes are unlocked through research": "切换技术节点可见性\n通过研究解锁技术节点",
  "Show resources with largest values": "显示价值最大的资源",
  "Show resources with least flat graph": "显示波动最大的资源",
  "Significant self-sustaining ecosystems are replicated in space": "在太空中成功建立了一定规模的自给自足的生态系统",
  "Silicon": "硅",
  "Silicon Dioxide (SiO₂) is the constituent substance of quartz, sand, and glass": "二氧化硅 (SiO2) 是石英、沙子和玻璃的组成物质",
  "Silver": "银",
  "Singularity": "奇点",
  "Sirius": "天狼",
  "Site": "地点",
  "Situla": "女宿四",
  "Size of unit": "单位大小",
  "Skat": "羽林军二十六",
  "Slot": "槽位",
  "Small City": "小镇",
  "Small, fragile, ecosystems are replicated in space": "小型、脆弱的生态系统在太空中被复制",
  "Smelter": "冶炼厂",
  "Social Improvement": "社会进步",
  "Soil and rock samples": "土壤和岩石样本",
  "Solar": "太阳能",
  "Solar Area: {}\n": "太阳能面积：{}\n",
  "Solar Array": "太阳能板",
  "Solar Efficiency": "太阳能板效率",
  "Solar Farming": "太阳能农业",
  "Solar Flare": "耀斑",
  "Solar Flux": "太阳通量",
  "Solar Sails": "太阳帆",
  "Solar System": "太阳系",
  "Solar Tower": "太阳能塔",
  "Solar orbit": "太阳轨道",
  "Solar power satellites use microwaves to beam electicity to Earth. ": "太阳能卫星使用微波将电力传送到地球。",
  "Solar sails use pressure from {sunlight} to accelerate spacecraft. Solar sails can only accelerate away from the Sun, and are only practical in the inner solar system. ": "太阳帆利用{sunlight}的压力来加速航天器。太阳帆只能加速远离太阳，并且仅在内太阳系中实用。",
  "Soletta": "索莱塔",
  "Solid Packet": "实包",
  "Sound Effects": "音效",
  "Sound Effects and Music": "音效与音乐",
  "Sound FX Volume": "音效音量",
  "Sound Volume": "音量",
  "Source": "来源",
  "Southern Crown": "南冕座",
  "Southern Fish": "南魚座",
  "Southern Triangle": "南三角座",
  "Space": "空格键",
  "Space Dock": "太空码头",
  "Space Elevator": "太空电梯",
  "Space Gardens": "太空花园",
  "Space Gun": "太空发射器",
  "Space Lithium": "太空锂",
  "Space Mining": "太空采矿",
  "Space Mining2": "太空采矿2",
  "Space Mining3": "太空采矿3",
  "Space Mining4": "太空采矿4",
  "Space Mining5": "太空采矿5",
  "Space Tourism": "太空旅游",
  "Space Tourism2": "太空旅游2",
  "Space debris buildups trigger a collision cascade, making Low Earth Orbit unsuitable for satellites and destroying any satellites already present. Reduce space debris by building {laser_broom}": "空间碎片的堆积引发了级联碰撞，使近地轨道不适合卫星\n运行，并摧毁了任何已经存在的卫星。",
  "Space habitats no longer need {stone} shielding": "太空栖息地不再需要{stone}屏蔽",
  "Space plant. Extracts resources.": "太空工厂。提取资源。",
  "Space rocks. Useful as radiation shielding": "太空岩石。可用作辐射屏蔽",
  "Space tourism becomes accessible to many more people, triggering a boom": "太空旅游变得越来越多的人可以参与，引发了热潮",
  "Space tourism helps fund the expanding space industry": "太空旅游有助于为不断扩大的太空产业提供资金",
  "Special Thanks": "特别感谢",
  "Specific Impulse": "比冲",
  "Specific impulse is a measure of the propellant efficiency of rocket engines. Higher specific impulse engines need less propellant to get the same Δv.": "比冲量是火箭发动机推进剂效率的衡量标准。比冲量较高的发动机需要较少的推进剂才能获得相同的 Δv。",
  "Specifications": "规格",
  "Specify Additional Demand Amount\n                                                            Left click to increase\n                                                            Right click to decrease": "指定额外需求\n左键单击增加\n右键单击​减少",
  "Specify Additional Demand Amount\nLeft click to increase\nRight click to decrease": "指定额外需求\n左键单击增加\n右键单击减少",
  "Specify next unit action": "指定下一个单元动作",
  "Specs": "规格",
  "Specs are a data resource and must be beamed to the construction point by data relay satellites or other units.": "规格是一种数据资源，必须通过数据中继卫星或其他单位传送到施工点。",
  "Specs describe how to build a unit. They are developed in cities by teams of skilled engineers.": "规格描述了如何建造一个单元。它们是由熟练的工程师团队在城市中开发的。",
  "Speed": "速度",
  "Spica": "角宿一",
  "Split unit group into multiple units": "将单位组拆分为多个单位",
  "Spring": "春季",
  "Stability": "稳定",
  "Star Constellations": "星座",
  "Star Names": "明星名字",
  "Star Rendering Enabled": "星空渲染已启用",
  "Stars": "恒星",
  "Stars & Trails": "恒星与轨迹",
  "Stars Enable": "恒星启用",
  "Starwisp": "星光",
  "State Report": "状态报告",
  "Status": "状态",
  "Steam Reforming": "蒸汽重整",
  "Stellar Lifting": "恒星提升",
  "Stkpile": "储备",
  "Stockpiles": "库存",
  "Stone": "石料",
  "Stony": "石质",
  "Stony mineral resources": "石质矿物资源",
  "Stop": "停止",
  "Storage": "贮存",
  "Storage Space": "储存空间",
  "Storage Used:     {:kL}\nStorage Capacity: {:kL}\n ({:.0f}% FULL)": "已用存储: {:kL}\n存储容量: {:kL}\n ({:.0f}% 已满)",
  "Stored Mass": "存储质量",
  "Stored Volume": "存储量",
  "Stores resources": "存储资源",
  "Stores resources in orbit": "在轨道上储存资源",
  "Strategically positioned relay satellites allow units to transmit data continuously, even when their is no direct line of sight": "战略定位的中继卫星允许部队连续传输数据，即使它们不在直接视线范围内",
  "Strength": "力量",
  "Stronger and lighter metal alloys": "更强、更轻的金属合金",
  "Sualocin": "瓠瓜一",
  "Subgoals": "子目标",
  "Subra": "轩辕十五",
  "Subsurface Ocean": "地下海洋",
  "Suhail": "天纪",
  "Sulafat": "渐台三",
  "Summer": "夏季",
  "Sun": "太阳",
  "Sunlight": "阳光",
  "Superconductors conduct electricity with zero resistance. Current superconductors are difficult to manufacture and only function at cryogenic temperatures. New superconductor materials that function at higher temperatures would have a wide range of applications.": "超导体以零电阻导电。目前的超导体很难制造，只能在低温下发挥作用。在更高温度下发挥作用的新型超导体材料将具有广泛的应用。",
  "Suply %": "供应%",
  "Supply": "供应",
  "Supply / Demand": "供应/需求",
  "Supply / Demand Graph": "供应/需求图",
  "Supply / max(Demand, Capacity) Graph": "供应/最大（需求、容量）图",
  "Supply Amount": "供应量",
  "Supply Count": "供应数量",
  "Supply Crisis": "供应危机",
  "Supply Glut": "供应过剩",
  "Supply Interruption": "供应中断",
  "Supply Rate": "供应率",
  "Supply Remaining": "剩余供应",
  "Supply Remaining (time)": "剩余供应(时间)",
  "Surface Analysis": "表面分析",
  "Surface Not Flat": "表面不平坦",
  "Surplus": "剩余",
  "Suudalnujum": "雷电二",
  "Swan": "天鵝座",
  "Swap Interval": "垂直同步间隔",
  "Swarm Robotics": "机器人集群",
  "Syrma": "亢宿二",
  "TAG": "标签",
  "TARGET": "目标",
  "TARGET OBSTRUCTED": "目标受阻",
  "TARGET_MISSING": "目标缺失",
  "TARGET_OBSTRUCTED": "目标受阻",
  "TASK": "任务",
  "TIER": "层",
  "TIME CONTROLS\nSpeed up time while waiting for unit to deploy. Press $(pause) to pause/unpause": "时间控制\n加速并等待单位完成部署，按 $(pause) 来开关暂停",
  "TIMELINE NAME": "时间线名称",
  "TOGGLE": "切换",
  "TOO_CLOSE": "太近",
  "TOO_STEEP": "太陡峭",
  "TOP": "顶部",
  "TRAJ_STAT": "轨迹状态",
  "Tab": "TAB键",
  "Tabit": "参旗六",
  "Tag Id16": "标签 ID16",
  "Tais": "天厨六",
  "Taiyangshou": "太阳守",
  "Taiyi": "内厨二",
  "Talitha": "上台一",
  "Tanegashima": "种子岛",
  "Tania Australis": "中台二",
  "Tania Borealis": "中台一",
  "Tarazed": "河鼓三",
  "Tarf": "柳宿增十",
  "Target Fps": "目标 Fps",
  "Taygeta": "昴宿二",
  "Technode": "科技节点",
  "Technology revolutionizes education, creating a new generation of emotionally healthy scientists, artists, and informed voters who are aware of all that life has to offer and determined to experience and safeguard it. At the same time, lower inequality reduces the cost of living and raising children.": "技术彻底改变了教育，创造了新一代情绪健康的科学家、艺术家和见多识广的选民，他们了解生活所提供的一切，并决心体验和维护生活。同时，不平等的减少降低了生活成本，抚养孩子。",
  "Tegmine": "水位四",
  "Tejat": "井宿一",
  "Telemetry": "遥测",
  "Telemetry is converted into `experience` in cities": "遥测在城市中转化为‘经验’",
  "Telescope": "望遠鏡座",
  "Temperature": "温度",
  "Temperature Max": "最高温度",
  "Temperature Min": "最低温度",
  "Terebellum": "狗国一",
  "Terraform Mars": "改造火星",
  "Terraform Venus": "地球化金星",
  "Terrain Topology": "地形拓扑",
  "Terrain Wireframe": "地形线框",
  "Terrestrial": "类地",
  "Tetragonal Ice": "四方异构冰",
  "Texture Quality": "纹理质量",
  "Texture Quality Level": "纹理质量等级",
  "Thabit": "参宿增卅六",
  "Thail": "天大将军四",
  "The Garnet Star": "造父四",
  "The Rover will automatically travel to unprospected resource deposits and scan them for resources": "探测车将自动前往未勘探的资源矿床并扫描其中的资源",
  "The Ruby Star": "红宝石星",
  "The ability to live comfortably in micro-gravity would allow people to settle the surface of countless asteroids and small moons without the need for complicated rotating habitats or troublesome gravity wells": "在微重力下舒适生活的能力将使人们能够定居在无数小行星和小卫星的表面，而不需要复杂的旋转栖息地或麻烦的重力井",
  "The basic idea is to periodically dump a nuclear bomb out the back of the spaceship and ride the explosion. The engineering problems were worked out in the 1960s by a team including Freeman Dyson. A spacecraft powered by this technology could theoretically reach Jupiter from Earth in weeks.": "基本想法是定期从宇宙飞船后部倾倒一枚核弹并引发爆炸。包括弗里曼·戴森在内的一个团队在 20 世纪 60 年代解决了工程问题。理论上，由该技术提供动力的航天器可以从地球到达木星几周内。",
  "The effects of low gravity and cosmic radiation on human fetuses are unclear. More research is also needed into the best way to organize zero-G daycare centers. Toddler sized space suits need to be designed.": "低重力和宇宙辐射对人类胎儿的影响尚不清楚。还需要对组织零重力日托中心的最佳方式进行更多研究。需要设计幼儿尺寸的太空服。",
  "The equator runs around the planet perpendicular to the axis of rotation. Points near the equator get more `sunlight` than anywhere else and also spin faster, reducing launch `delta-v` slightly.": "赤道绕地球旋转，垂直于自转轴。赤道附近的点比其他地方获得更多的`阳光`，并且旋转速度更快，稍微减少发射`delta-v`。",
  "The five [Lagrange point]s or L-points are stable points where the gravity of two larger bodies balance out. A spacecraft can stay at one of these points indefinitely using little to no propellant.": "五个[拉格朗日点]或 L 点是两个较大天体的重力平衡的稳定点。航天器可以无限期地停留在这些点之一，只需要很少甚至不使用推进剂。",
  "The lowest energy state hydrocarbon. Incinerate anything biological or plastic at a high enough temperature and this is what you get.": "能量状态最低的碳氢化合物。在足够高的温度下焚烧任何生物或塑料，这就是你得到的。",
  "The northern and southern tropics are the farthest points from the equator that still get sunlight directly overhead in the summer. On Earth these circles are also called the Tropic of Cancer and the Tropic of Capricorn.": "北回归线和南回归线是距离赤道最远的地方，在夏季仍然可以直接接收阳光。在地球上，这些圆圈也称为北回归线和南回归线。",
  "The number of humans currently living on Earth. Population will increase naturally up to a carrying capacity, which can be effected by certain tech nodes. Population can decreased through disasters and hazards. Research rate and climate change related emissions are both proportional to Earth population": "目前生活在地球上的人口数量。人口自然会增加到一定的承载能力，这可以通过某些技术节点来实现。人口可能会因灾难和危害而减少。研究速度和气候变化相关的排放量都与地球人口成正比。 “：",
  "The polar circles are the farthest points north or south that still receive sunlight all the time in the summer.": "极圈是夏季始终接收阳光的最北或最南点。",
  "The simplest hydrocarbon, frozen methane is common in the outer solar system.": "最简单的碳氢化合物，冷冻甲烷在外太阳系中很常见。",
  "The succesful extraction and return of gold from space kicks of a new wave of investment in space technologies and infrastructure.": "从太空成功提取和返回贵金属引发了新一轮太空技术和基础设施投资浪潮。",
  "The succesful extraction and return of platinum from space kicks of a new wave of investment in space technologies and infrastructure.": "从太空成功提取并返回铂金引发了新一轮太空技术和基础设施投资浪潮。",
  "The supply chain necessary to manufacture a single `gizmo` spans multiple countries and billions of people.": "制造单个‘小玩意’所需的供应链跨越多个国家和数十亿人。",
  "The supply chain to manufacturing a `machine` spans a city and hundreds of thousands of people.": "制造‘机器’的供应链跨越一座城市和数十万人。",
  "The viability of metal production in space is demonstrated at scale, generating significant investment.": "太空金属生产的可行性已得到大规模证明，产生了大量投资。",
  "They are named for [Joseph-Louis Lagrange], an 18th century French-Italian mathematician.": "它们以 18 世纪法裔意大利数学家 [约瑟夫·路易斯·拉格朗日] 的名字命名。",
  "Thiba": "七公七",
  "Third Century": "第三世纪",
  "Thuban": "右枢",
  "Tiaki": "鹤二",
  "Tianguan": "天关",
  "Tianyi": "内厨一",
  "Time": "时间",
  "Time Reverse": "时间倒转",
  "Time Slow Down": "时间慢下来",
  "Time Speed Up": "时间加速",
  "Time Zoom": "时间缩放",
  "Time to Failure": "失败时间",
  "Titanium": "钛",
  "Titanium Smelting": "钛冶炼",
  "Titawin": "天大将军六",
  "Toggle First Person": "切换第一人称",
  "Toggle Picture in Picture": "切换画中画",
  "Tonatiuh": "托纳季乌",
  "Too Hot": "太热了",
  "Too Much Radiation": "辐射太大",
  "Too much gravity": "重力太大",
  "Too much snow": "雪太多了",
  "Topology": "拓扑",
  "Torch": "火炬",
  "Torcular": "右更四",
  "Total: {}": "合计： {}",
  "Toucan": "杜鵑座",
  "Trains allow efficient movement of mass amounts of resources. Their construction is a step on the way towards fully automated construction of much larger structures.": "火车能够高效运输大宗资源。其建成是迈向全自动化建造更宏大结构的重要一步。",
  "Trans-Neptunian Object": "海王星外天体",
  "Transfer resources on a cargo tug or worker": "通过货船或工程车转移资源",
  "Transfer resources using mass drivers": "使用质量投射器转移资源",
  "Transfer resources using rockets": "使用火箭转移资源",
  "Transfer resources using space elevator or rail network": "使用太空电梯或铁路网转移资源",
  "Translate Camera": "翻译相机",
  "Transmits Data": "传输数据",
  "Transmits {data:i} and {media:i} long distances": "长距离传输数据",
  "Transport": "运输",
  "Trapezium": "猎户四边形",
  "Trash": "垃圾",
  "Trash Recycling": "垃圾回收",
  "Triangle": "三角座",
  "Tropics": "热带",
  "True Anomaly\n(where the unit is in the orbit)": "真实异常\n（单位位于轨道上）",
  "Trueanom": "真正的人",
  "Tsunami": "海啸",
  "Tupã": "ã",
  "Turbine": "涡轮",
  "Turbo-machinery transfers energy between a spinning thing and a fluid or gas, including internal combustion engines and steam turbines. These are well understood on Earth, but there are challenges to operating them in space where the exhaust must be captured and recycled.": "涡轮机械在旋转物体和流体或气体之间传递能量，包括内燃机和蒸汽涡轮机。这些在地球上已经很容易理解，但在必须捕获和回收废气的太空中操作它们存在挑战。",
  "Tureis": "弧矢增卅二",
  "Tweedledee and Tweedledum": "双胞胎",
  "Twins": "雙子座",
  "Tyl": "天厨三",
  "Type": "类型",
  "UI COLOR": "用户界面颜色",
  "ULTRA": "极端主义者",
  "UNCONSUMED": "未消耗",
  "UNDISCOVERED": "未发现",
  "UNIMPLEMENTED": "未实装",
  "UNIT": "单位",
  "UNIT COLOR": "单位颜色",
  "UNIT FAULT\nWhen unit health reaches zero, the unit will stop functioning. To restore functionality, use a {hauler} to deliver {repair} .": "单元故障\n当单元运行状况达到零时，单元将停止运行。要恢复功能，请使用 {hauler} 进行 {repair}。",
  "UNIT_ARRAY": "单位阵列",
  "UNIT_FEATURE": "单位特征",
  "UNIT_SET": "单位合集",
  "UNIT_TYPE": "单位类型",
  "UNLOAD": "卸下",
  "UNPAUSE": "取消暂停",
  "UNPROSPECTED": "未勘探",
  "UPLINK": "上行链路",
  "URGENT": "加急",
  "Udra": "军市五",
  "Ukdah": "星宿四",
  "Ultra-pure micro-gravity crystals": "超纯微重力晶体",
  "Unable to compete with increasingly sophisticated machines, growing numbers of people enter poverty. They turn to escapist media, small dogs, and radical ideologies to cope with their depression.": "由于无法与日益复杂的机器竞争，越来越多的人陷入贫困。他们转向逃避现实的媒体、小狗和激进的意识形态来应对抑郁症。",
  "Unaligned": "未对齐",
  "Unicorn": "麒麟座",
  "Unit Error Icons": "单位错误图标",
  "Unit Errors": "单位错误",
  "Unit Icons": "单位图标",
  "Unit Names": "单位名称",
  "Unit Pylon": "单元塔",
  "Unit Rail Pylon": "单位轨道塔",
  "Units": "单位",
  "Units collect data about their operation which engineers can use to help design better units. This data is called telemetry": "装置收集有关其运行的数据，工程师可以使用这些数据来帮助设计更好的装置。这些数据称为遥测",
  "Units to Retire": "待回收单位",
  "Unknown": "未知",
  "Unrest": "动荡",
  "Unukalhai": "天市右垣七 蜀",
  "Unusually low amount of rain": "雨量异常少",
  "Up": "向上",
  "Up to date": "最新",
  "Updating disabled": "更新已禁用",
  "Uranium": "铀",
  "Uranus": "天王星",
  "Uranus System": "天王星系",
  "Urgent": "是否加急",
  "Use route tool for satellites and mine tool for deposits": "对卫星使用路线工具，对矿床使用矿场工具。",
  "Used to buy and sell resources on Earth": "用于买卖地球上的资源",
  "Uses a nickel catalyst at high presure and temperature": "在高压和高温下使用镍催化剂",
  "Using sunlight to speed up space travel": "利用阳光加速太空旅行",
  "Using the atmosphere to slow down": "利用大气减速",
  "Usuda": "臼田",
  "Utilize Lunar Resources": "利用月球资源",
  "Utilize Martian Metals": "利用火星金属",
  "Utilize Martian Organics": "利用火星有机物",
  "VASIMR": "VASIMR",
  "VEHICLE": "车辆",
  "VENT": "发泄",
  "VISIBLE": "可见的",
  "VOXEL": "体素",
  "VSync": "垂直同步",
  "Vacuum Flower": "真空花",
  "Value": "价值",
  "Vanant": "范南特星",
  "Vandenburg": "范登堡",
  "Vapor Extraction": "挥发物萃取",
  "Variabilis Coronae": "北冕座变星",
  "Vat grown food products": "发酵食品",
  "Vega": "织女一",
  "Vehicle": "运输方式",
  "Vehicle Overhead": "车辆开销",
  "Vent Rate": "通风率",
  "Venting": "排气",
  "Venus": "金星",
  "Venus Scanned": "扫描金星",
  "Veritate": "螣蛇增九",
  "Version: ": "版本： ",
  "Vertical Farming": "垂直农业",
  "Vertical Field Of View": "垂直视野",
  "Vesta": "灶神星",
  "Vindemiatrix": "太微左垣四 东次将",
  "Virgin": "處女座",
  "Virgo Cluster": "處女座星团",
  "Virgo Supercluster": "處女座超级星团",
  "Vitamin": "维生素",
  "Volatile": "挥发物",
  "Volcanic Eruption": "火山喷发",
  "Volume": "体积",
  "Volume Down": "音量调低",
  "Volume Up": "调高音量",
  "WAITING": "等待",
  "WELCOME TO EXTRAPOLATION\nLet's get started": "欢迎来到EXTRAPOLATION\n让我们开始吧",
  "WIRE": "线缆",
  "WORK": "工作",
  "WORLD COLOR": "世界颜色",
  "Waiting for resources to arrive": "等待资源到达",
  "Waiting for unit to start": "等待装置启动",
  "War": "战争",
  "Warming": "变暖",
  "Wasat": "天樽二",
  "Water": "水",
  "Water in places it shouldn't be": "水流到了不该流的地方",
  "Wazn": "子二",
  "Weather Sat": "周六天气",
  "Weather Satellite": "气象卫星",
  "Wenchang": "文昌",
  "Wezen": "弧矢一",
  "Whale": "鯨魚座",
  "Wheel": "车轮",
  "Wheel Station": "旋转空间站",
  "When to send resources": "何时发送资源",
  "Where": "位置",
  "Wide spectrum light rays from the sun": "来自太阳的广谱光线",
  "Wildfire": "野火",
  "Window": "窗口化",
  "Winter": "冬季",
  "Winter Storm": "冬季风暴",
  "Wireframe": "线框",
  "Wireless {power} transmission": "无线{power}传输",
  "Wolf": "豺狼座",
  "Work Rate": "工作率",
  "Worker": "工作车",
  "Working...": "在职的...",
  "World Eater": "吞世者",
  "World Eaters are massive mining machines. In addition to harvesting resource deposits, they can sift through regolith and stone to find trace elements.": "吞世者是大型采矿机器。除了收获资源矿藏外，它们还可以筛选风化层和石头来寻找微量元素。",
  "Wurren": "水委二",
  "X": "X",
  "Xamidimura": "尾宿一",
  "Xenon": "氙",
  "Xihe": "羲和",
  "Xuange": "玄戈",
  "Year %Y": "%Y年",
  "Year %Y Report Available": "%Y 年报告可用",
  "Yed Posterior": "天市右垣十 楚",
  "Yed Prior": "天市右垣九 梁",
  "Yes": "是",
  "Yevpatoria RT-70": "叶夫帕托里亚 RT-70",
  "Yildun": "勾陈二",
  "ZAP": "ZAP",
  "ZOOM_CLOSE": "拉近镜头",
  "ZOOM_INNER": "内缩放",
  "Zaniah": "左执法",
  "Zaurak": "天苑一",
  "Zavijava": "右执法",
  "Zhang": "张宿一",
  "Zibal": "天苑五",
  "Zirconium": "锆",
  "Zoo sized nature preserves exist in space.": "太空中存在着动物园大小的自然保护区。",
  "Zoom In": "放大",
  "Zoom Out": "缩小",
  "Zoom Towards Cursor": "向光标缩放",
  "Zosma": "西上相",
  "Zubanah": "轩辕增廿二",
  "Zuben Elakribi": "氐宿增一",
  "Zuben Hakrabi": "氐宿增十",
  "Zubenelgenubi": "氐宿一",
  "Zubenelhakrabi": "氐宿三",
  "Zubeneschamali": "氐宿四",
  "Zubrah": "五诸侯增七",
  "[%]": "[%]",
  "\\ue915 Launchers\n": "\\ue915 发射台\n",
  "\\ue91a Vehicles\n": "\\ue91a 载具\n",
  "__glossary": "欢迎游玩Extrapolation！\n\n游戏的目的是尽快建立最辉煌的太空文明\n * 放置建筑物和运输线\n * 为人们提供足够的食物、氧气和其他资源\n * 探测器和探测车发现资源矿藏（并生成观测数据）\n * 工人可以开采资源矿藏\n\n金钱/美元:\n用于从地球购买和发射资源\n通过将数据、样本、黄金和白金送回地球来产生更多金钱\n\n自治体:\n一组共享资源的建筑物。政体根据人口扩大。\n\n运输线:\n表示可以将某种资源从源发送到目的地。发射装置和车辆将查阅运输线表以决定如何行动。\n\n数据:\n在太空收集的具有科学价值的信息。用于确保资金。探测器和探测车在扫描沉积物时会生成数据。栖息地可以使用配方生成数据。\n\n配方:\n许多建筑物可以将资源输入转换为输出。配方在更大的单元中运行得更快，当输入不可用或输出空间已满时，配方会停止或减慢速度。例如，同时运行两个配方将导致它们都以半速运行。\n\nDelta-v / Δv:\n轨迹所需的总速度变化，也称为加速度。更高的 delta-v 轨迹会消耗更多燃料\n\n发射窗口:\n两个物体之间轨迹的 delta-v 最小的一段时间。两个物体之间轨迹的 Delta-v 根据它们的相对轨道位置而变化。\n\n霍曼转移轨道:\n用于从较低轨道移动到较高轨道或反之亦然的轨道机动。首先进行一段短时间推进以建立椭圆形转移轨道，在一段时间的滑翔之后，在另一端进行短时间推进以匹配最终轨道。\n\n拉格朗日点 / L1-L5:\n中心体和其卫星（行星或卫星）重力之间的重力稳定点。\n\n风化层:\n非地球物体表面的灰尘。通常是金属氧化物的混合物。\n\nISRU / 本地资源利用:\n使用本地资源而不是从地球获取资源的过程\n\n\n",
  "a precious metal also used in electronics": "一种也用于电子产品的贵金属",
  "abort task": "中止任务",
  "algae": "藻类",
  "altitude": "高度",
  "ameba": "阿米巴虫",
  "anemone": "海葵",
  "ant": "蚂蚁",
  "archaea": "古菌",
  "arrival": "到达",
  "ash": "灰烬",
  "assign": "分配",
  "assign unit to build": "分配单位建造",
  "assigned": "已分配",
  "asteroid": "小行星",
  "at L1": "在 L1",
  "at L2": "在 L2",
  "at L3": "在 L3",
  "at L4": "在 L4",
  "at L5": "在 L5",
  "at {}-{} L{:d}": "在 {}-{} L{:d}",
  "atmosphere": "大气层",
  "atto-": "atto-",
  "available": "可用",
  "avg temp": "平均气温",
  "bacteria": "细菌",
  "bamboo": "竹子",
  "bat": "蝙蝠",
  "beam output": "光束输出",
  "beaming": "光束中",
  "bear": "熊",
  "bee": "蜜蜂",
  "bison": "野牛",
  "boar": "野猪",
  "bobcat": "山猫",
  "boiling point": "沸点",
  "bristle worm": " 刚毛虫",
  "buffalo": "水牛",
  "build node {0} complete{1:(i+0}": "节点 {0} 建造完成{1:(i+0}",
  "build {0} complete{1:(i+0}": "建造 {0} 完成{1:(i+0}",
  "bush": "灌木",
  "butterfly": "蝴蝶",
  "button.ack": "button.ack",
  "bytes": "字节",
  "cactus": "仙人掌",
  "camera distance": "相机距离",
  "cancel task": "取消任务",
  "cargo": "货物",
  "cargo limit: {}\n": "货物限制: {}\n",
  "cargo:\n  {:i}": "货物:\n  {:i}",
  "carries cargo between objects": "在物体之间运送货物",
  "carries cargo long distances and from isolated units": "从孤立的单位运送货物到很远的地方",
  "cause": "原因",
  "caused": "造成",
  "center": "中心",
  "centuries": "世纪",
  "chicken": "鸡",
  "cicada": " 蝉",
  "clam": "蛤蜊",
  "clear unit actions": "明确单位行动",
  "cockroach": "蟑螂",
  "comet": "彗星",
  "completion date": "完成日期",
  "composition": "成分",
  "concentration": "浓度",
  "conifer": "针叶树",
  "connection out of range": "连接超出范围",
  "connection timeout": "连接超时",
  "connects surface units for goods transport": "连接地表单位以运输货物",
  "constellation": "星座",
  "continue to next instruction": "继续执行下一条指令",
  "coordinates": "坐标",
  "coral": "珊瑚",
  "cost": "资源消耗",
  "count": "数量",
  "cow": "牛",
  "crane": "鹤",
  "current": "当前的",
  "currently {:.0f} objects around {}\n": "目前 {:.0f} 个物体围绕 {}\n",
  "cuttlefish": "乌贼",
  "cyanobacteria": "蓝藻",
  "day length": "自转周期",
  "days": "天",
  "dec_panel": "dec_panel",
  "deer": "鹿",
  "delta v": "delta v",
  "delta-v": "delta-v",
  "deploy time": "部署时间",
  "depth coord": "深度坐标",
  "description": "描述",
  "designation": "指定",
  "destination": "目的地",
  "destination demand": "目的地需求",
  "diameter": "直径",
  "diatom": "硅藻",
  "died": "死亡",
  "dinoflagellate": "甲藻",
  "disrupts": "扰乱",
  "distance": "距离",
  "dolphin": "海豚",
  "done in": "完成于",
  "duck": "鸭",
  "duration": "期间",
  "dwarf planet": "矮行星",
  "e": "e",
  "eagle": "鹰",
  "earthworm": "蚯蚓",
  "eccentricity": "偏心率",
  "edges": "边缘",
  "eel": "鳗鱼",
  "eelworm": "线虫",
  "effect": "影响",
  "elephant": "象",
  "elevation": "倾角",
  "end": "end",
  "error": "错误",
  "eucalyptus": "桉树",
  "exa-": "exa-",
  "exoplanet": "系外行星",
  "exploration": "探索",
  "explores atmospheres": "探索大气",
  "extracts resources from the atmosphere": "从大气中提取资源",
  "extracts resources from the atmosphere in low orbit (aka PROFAC)": "从低轨道大气中提取资源（又名 PROFAC）",
  "falcon": "隼",
  "fasing": "相位差",
  "femto-": "femto-",
  "fern": "蕨类",
  "firefly": "萤火虫",
  "flower": "花",
  "flufftail": "绒尾鸟",
  "footprint": "足迹",
  "forever": "永远",
  "formula": "公式/配方",
  "fox": "狐",
  "free": "自由/免费",
  "from": "从",
  "from {}": "从 {}",
  "from {} to {}": "从 {} 到 {}",
  "fuel": "燃料",
  "fungi": "真菌",
  "generates energy by fusing {hydrogen}": "通过聚变{hydrogen}产生能量",
  "generates energy by splitting {uranium}": "通过分裂{uranium}产生能量",
  "generates energy, CO₂, and water by burning fuel with oxygen": "通过燃烧燃料与氧气产生能量、二氧化碳和水",
  "giga-": "giga-",
  "ginkgo": "银杏",
  "grams": "克",
  "grass": "草",
  "grouper": "石斑鱼",
  "groups": "组数",
  "grows food and biomass": "种植食物和生物质",
  "hawk": "鹰",
  "hectares": "公顷",
  "hold ALT unsnap orbit\nhold SHIFT to adjust eccentricity\n": "按住Alt键取消锁定轨道\n按住Shift键调整偏心率\n",
  "horse": "马",
  "hours": "小时",
  "hovered retire count": "",
  "hummingbird": "蜂鸟",
  "iTx0": "iTx0",
  "importing from {}": "从 {} 进口",
  "importing from {} (and {:d} more)": "从 {} 进口(和 {:d} 多)",
  "in Lunar orbit": "在月球轨道上",
  "in Solar orbit": "在太阳轨道上",
  "in orbit": "在轨道上",
  "in shadow\n": "在阴影中\n",
  "in {} orbit": "在 {} 轨道上",
  "inclination": "倾角",
  "installation error": "安装错误",
  "investigates exotic states of matter": "研究奇异的物质状态",
  "jellyfish": "水母",
  "joules": "焦耳",
  "k M B T Q": "",
  "k M G T P E Z Y R Q": "",
  "key": "键",
  "key {:d}": "键 {:d}",
  "kilo-": "",
  "krill": "磷虾",
  "label": "标签",
  "lack of ": "缺少“：",
  "laplace": "拉普拉斯",
  "larch": "落叶松",
  "launch energy": "发射能量",
  "launches": "启动",
  "launches cargo into orbit electromagnetically": "以电磁方式将货物发射到轨道",
  "launches cargo into orbit using rockets": "使用火箭将货物发射到轨道",
  "leech": "水蛭",
  "leopard": "豹",
  "light ": "光 ",
  "line of sight": "目视线",
  "lion": "狮",
  "lionfish": "狮子鱼",
  "liters": "升",
  "location": "地点",
  "log scale": "对数刻度",
  "longitude": "经度",
  "m u n p f a z y r q": "",
  "maximum Δv": "最大 Δv",
  "mega-": "",
  "melting point": "熔点",
  "menu_hover": "菜单悬停",
  "menu_press": "菜单按下",
  "menu_select": "菜单选择",
  "mesh": "网",
  "meters": "米",
  "mice": "鼠鼠",
  "micro-": "",
  "mille-": "",
  "millenia": "千年",
  "min delta-v": "最小delta-v",
  "min time of flight": "最小飞行时间",
  "min Δv": "最小Δv",
  "minutes": "分钟",
  "mirror area: {}\n": "镜像区域：{}\n",
  "mirror shadowed\n": "镜像阴影\n",
  "molar mass": "摩尔质量",
  "mold": "霉菌",
  "mole": "鼹鼠",
  "monkey": "猴子",
  "months": "月",
  "moon": "月球",
  "moss": "苔藓",
  "mushroom": "蘑菇",
  "mycelium": "菌丝",
  "name": "名称",
  "nano-": "",
  "need {:.0I} to buy {:>.0i}!": "需要 {:.0I} 来购买 {:>.0i}!",
  "needed": "需要",
  "negative ": "消极的 ",
  "network problem": "网络问题",
  "network problem: {:d}": "网络问题：{:d}",
  "newtons": "牛顿",
  "next report": "下一份报告",
  "nnn": "",
  "no": "否",
  "no import route defined for {:i}!": "没有为 {:i} 分配进口运输线!",
  "no unit assigned": "未指定单位",
  "node {0} complete{1:(i+0}": "{0}完成{1:(i+0}",
  "nodes": "节点",
  "none": "none",
  "note": "注意",
  "oak": "橡树",
  "octopus": "章鱼",
  "on {}": "在 {}",
  "oomcyte": "原始细胞",
  "orbit radius": "轨道半径",
  "orbit type": "轨道类型",
  "orbital period": "轨道周期",
  "outer limit": "外部限制",
  "overhead": "过顶",
  "panel area: {}\n": "面板区域：{}\n",
  "panel efficiency: {:%}\n": "面板效率：{:%}\n",
  "parasitic worm": "寄生虫",
  "pause unit actions": "暂停单位动作",
  "people in {u} need {0:I}": "{u} 中的人需要 {0:I}",
  "peta-": "",
  "pico-": "",
  "pidgin": "洋泾浜",
  "pig": "猪",
  "pine": "松树",
  "pixelcity_windows7": "",
  "planes": "轨道平面数量",
  "planet": "行星",
  "planets": "行星",
  "polity": "自治体",
  "porcupine": "豪猪",
  "power generation": "发电量",
  "power production": "耗电量",
  "power: {:I} ({:%})": "功率：{:I} ({:%})",
  "ppm": "百万分之一",
  "previous report": "上一份报告",
  "processes carbon-based resources": "处理碳基资源",
  "processes metal-based ores into alloy": "将金属矿石加工成合金",
  "processes metal-based ores into alloy using sunlight": "利用阳光将金属矿石加工成合金",
  "processes organic resources": "处理有机资源",
  "produces exotic states of matter": "产生奇异的物质状态",
  "quecto-": "",
  "quetta-": "",
  "queued": "排队",
  "queued retire count": "队列中的待退役单位数",
  "rabbit": "兔",
  "rat": "鼠",
  "rate of accumulation": "增长率",
  "reason": "原因",
  "received: {:I} / {:kW}": "已收到：{:I} / {:kW}",
  "receiving: {:I}\n": "接收：{:I}\n",
  "redirects sunlight from orbit": "从轨道反射阳光",
  "reflecting": "反射中",
  "reflection angle: {:deg} ({:%})\n": "反射角度：{:deg} ({:%})\n",
  "reflection area: {:km} ({:kW/m²}, {:%} utilized)": "反射面积：{:km} ({:kW/m²}, {:%} 利用率)",
  "reflective area": "反射面积",
  "remaining": "剩余",
  "research level": "研究等级",
  "resolution": "决议",
  "resource": "资源",
  "resources": "资源",
  "ring_terrain": "",
  "ronna-": "",
  "ronto-": "",
  "roundworm": "线虫",
  "salmon": " 鲑鱼",
  "scale": "尺寸",
  "scanning": "扫描",
  "seconds": "秒",
  "select": "选择",
  "selection": "选中",
  "self": "自己",
  "sheep": "羊",
  "shrimp": "虾",
  "shrub": "灌木",
  "slime mold": "黏菌",
  "slug": "蛞蝓",
  "snail": "蜗牛",
  "snapper": "甲鱼",
  "solar power": "太阳能",
  "solar zenith angle: {:deg} ({:%}){}\n": "太阳天顶角：{:deg} ({:%}){}\n",
  "source": "来源",
  "source supply": "来源供应",
  "sparrow": "麻雀",
  "specific impulse": "比冲",
  "speed": "速度",
  "spider": "蜘蛛",
  "squid": "鱿鱼",
  "squirrel": "松鼠",
  "star": "星星",
  "start": "启动",
  "state": "状态",
  "stored fuel:\n": "储存燃料:\n",
  "subnet": "次等网络",
  "subtask": "次要任务",
  "sun zenith angle: {:deg} ({:%})\n": "太阳天顶角：{:deg} ({:%})\n",
  "surface": "表面",
  "swan": "天鹅",
  "symbol": "标志",
  "system": "系统",
  "target": "目标",
  "task": "任务",
  "task canceled": "任务取消",
  "task {0} complete{1:(i+0}": "完成 {0} 任务{1:(i+0}",
  "tera-": "",
  "tidally locked": "潮汐锁定",
  "tier": "层",
  "tiger": "虎",
  "time of flight": "飞行时间",
  "timeout": "暂停",
  "to": "到",
  "to {}": "到 {}",
  "tonnes": "吨",
  "too close to ": "太靠近 ",
  "tracked objects": "近地轨道垃圾数",
  "trajectory": "轨道",
  "tree": "树",
  "tuna": "金枪鱼",
  "type": "类型",
  "unit": "单位",
  "unit {} is assigned": "单位 {} 已被指派",
  "unknown": "未知",
  "unlocks action (level {:d})": "解锁动作 (级别 {:d})",
  "unlocks recipe": "解锁配方",
  "unlocks rocket": "解锁火箭",
  "unlocks unit": "解锁单元",
  "unset": "未选择",
  "update unavailable": "无法更新",
  "uploading": "上传中",
  "uv": "紫外线",
  "value": "价值",
  "van Maanen's Star": "范马南星  '",
  "variant": "变体",
  "via": "经过",
  "voxel": "体素",
  "vulture": "秃鹫",
  "was born": "诞生了",
  "wasp": "黄蜂",
  "watt hours": "瓦时",
  "watts": "瓦特",
  "weeks": "周",
  "whale": "鲸",
  "will reclaim": "将回收",
  "without a sustaining civilization, no isolated collection of ships and humans can rebuild the core of technology": "如果没有持续的文明，任何孤立的船只和人类集合都无法重建技术核心",
  "wolf": "狼",
  "would reclaim": "将回收",
  "wrong checksum": "错误校验和",
  "wrong file size": "错误的文件大小",
  "xyz": "",
  "year length": "公转周期",
  "years": "年",
  "yeast colony": "酵母菌落",
  "yes": "是",
  "yocto-": "",
  "yotta-": "",
  "zepto-": "",
  "zetta-": "",
  "{0} deployment started{1:(i+0}": "{0}部署已开始{1:(i+0}",
  "{0} granted {1:+I}": "{0} 已授予 {1:+I}",
  "{0} is growing!": "{0}正在成长！",
  "{1:I} arrived at {u} from {0:I0}": "{1:I} 从 {0:I0} 到达 {u}",
  "{1:I} value created in {u}": "在 {u} 中创建的 {1:I} 值",
  "{1} launched for {u}": "为 {u} 启动了 {1}",
  "{:%} utilized": "已利用{:%}",
  "{:.0f}% FULL": "{:.0f}% 已满",
  "{:.0f}% discovered": "{:.0f}% 已发现",
  "{:.0f}% prospected": "{:.0f}% 已勘探",
  "{:.{}f} AU": "",
  "{:0t} payload\n": "{:0t} 有效载荷\n",
  "{:3.0f}% of demand\n": "{:3.0f}% 的需求\n",
  "{antimatter} and matter annihilate when combined and release ALL of their mass as energy, according to e=mc². Antimatter can be produced in particle accelerators, but storage is difficult because it must be kept totally magnetically isolated from any nearby matter.": "根据 e=mc²，{antimatter}和物质在结合时会湮灭，并释放出它们所有的质量作为能量。反物质可以在粒子加速器中产生，但存储很困难，因为它必须与任何附近的物质完全磁隔离。",
  "{array_tower} installations generate {power} from {sunlight}. These structures are useful on asteroids and moons where the minimal gravity makes it easy to build very tall towers. Place them over the poles to generate power from continuous sunlight.": "{array_tower}装置通过{sunlight}产生{power}。这些结构在小行星和卫星上非常有用，因为这些地方的重力最小，可以轻松建造很高的塔。将它们放在两极上，可以通过持续的阳光发电。",
  "{solar_array} installations generate {power} from {sunlight} for surface mining and other operations": "{solar_array} 装置利用 {sunlight} 产生 {power}，用于露天采矿和其他作业",
  "{u:iT0s} arrived": "{u:iT0s} 到达了",
  "{u:s} assigned to {0:s}": "{u:s} 已分配给 {0:s}",
  "{u} aborted {0}{1:(?I}": "{u} 中止了 {0}{1:(?I}",
  "{u} bought {1}{2:(+I}": "{u} 购买了 {1}{2:(+I}",
  "{u} broke": "{u} 故障了",
  "{u} finished {0}": "{u} 完成了 {0}",
  "{u} needs repair": "{u} 需要修复",
  "{u} repaired": "{u} 已修复",
  "{u} sold {1:0}{2:(+I}": "{u} 已售出 {1:0}{2:(+I}",
  "{u} was destroyed!": "{u} 被摧毁了！",
  "{u} {0}": "{u} {0}",
  "{} DIED due to overcrowding": "{} 人因过度拥挤而死亡",
  "{} DIED due to {}{}": "{} 因 {}{} 死亡",
  "{} Deposits": "{}储藏",
  "{} Moon of {}": "{} 是 {} 的卫星",
  "{} and {}": "{}和{}",
  "{} available\n": "{}可用",
  "{} in transit\n": "{}运输途中",
  "{} is currently assigned to build this unit": "{}已经被指派建造这个单位",
  "{} orbit": "{} 轨道",
  "{} type Star": "{} 类恒星",
  "{} {} in {} at {} local time\n\n": "{} {}于{}当地时间{}\n\n",
  "{}-Save complete (slot {:d}.{:d}) {:.1f}ms": "{}-存档完成 (slot {:d}.{:d}) {:.1f}ms",
  "{}-Saving (slot {:d}.{:d}) {:.1f}ms...": "{}-存档中 (slot {:d}.{:d}) {:.1f}ms...",
  "{}: {:s}\nRepair Cost: {:I} ({:=/})\n": "{}：{:s}\n维修费用：{:I} ({:=/})\n",
  "~TOF": "估测运输时间",
  "Δv": "",
  "Δv = Iₛg₀ln(m₀/mf) where Iₛ is the `specific impulse`, g₀ is standard gravity (9.8m/s), m₀ is the initial mass of the rocket, and mf is the final mass of the rocket (after the burn). m₀ - mf is the amount of propellant consumed. ": "Δv = Iₛg₀ln(m₀/mf) 其中 Iₛ 是‘比冲量’，g₀ 是标准重力（9.8m/s），m₀ 是火箭的初始质量，mf 是火箭的最终质量（经过m₀ - mf 是消耗的推进剂量“:",
  "Δv Sun": "Δv 太阳",
  "Δv is a change in velocity, aka acceleration.": "Δv 是速度的变化，也称为加速度。",
  "★{}★ {} Polity": "★{}★ {} 自治体",
  "⭿ Space Elevators and Rail Networks\n": "⭿ 太空电梯\n",
  " Maximum unit count reached\n)": " 已达到最大单元数\n)",
  ": Build adjacent to polity": ": 在自治体边上建造",
  ": No Surface": ": 无表面",
  ": No resource selected!": "未选择任何资源！",
  ": Nothing to Orbit": ": 轨道上没有",
  " {0} is low on {1:iN}": "{0} 的 {1:iN} 不足",
  ": NOTE need imports to build": ": 注意-需要进口资源",
  ": WARNING ": ": 警告",
  ": WARNING duplicate route": ": 警告-重复的运输线",
  ": WARNING polity too small to support unit\nunit will not build until polity expands": ": 自治体规模过小\n直到自治体扩张前不会开始建造",
  ": {} can't be exported from Earth": ":{}无法从地球出口",
  ": {} is not available here": ": 此处没有{}可用",
  " NATURE %": " 自然 %",
  " Mass Drivers\n": " 质量加速器\n"}
